<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru">
<channel>
<title>Белорусы и рынок. Еженедельная аналитическая газета для деловых людей.</title>
<link>http://belmarket.by</link>
<description>Интернет-версия аналитического еженедельника «Белорусы и рынок». Аналитика, экономика, анализ рынка.</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2012, belrynok</copyright>
<lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2012 13:47:35 +0300</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<generator>Newscoop</generator>
<image>
<url>http://belmarket.by/templates/images/rss-logo-yandex.gif</url>
<title>Белорусы и рынок. Еженедельная аналитическая газета для деловых людей.</title>
<link>http://belmarket.by</link>
<width>100</width>
<height>21</height>
</image>
<item>
<title>Приключения агитаторов-невидимок</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/16/15068/Приключения-агитаторов-невидимок.htm</link>
<description>Не особенно впечатляющими оказались минувшие две недели предвыборной агитации.</description>
<author>Павлюк БЫКОВСКИЙ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/16/">Подробности</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025840.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Не особенно впечатляющими оказались минувшие две недели предвыборной агитации. В некоторых округах даже листовок и плакатов не было.Во время крупных избирательных кампаний кандидаты размахивают чемоданами компромата (Александр Лукашенко о правительстве Вячеслава Кебича, 1994 г.), раскрывают тайну "расстрельного пистолета" (Владимир Гончарик о расследовании политических исчезновений, 2001 г.), спрашивают у главы государства "Где деньги, Саша?" (Александр Козулин, 2006 г.) или обвиняют оппонентов в попытке совершения государственного переворота (Александр Лукашенко о "массовых беспорядках", 2010 г.).Все это осталось в памяти от президентских, а не парламентских или, тем более, местных выборов. Другая цена вопроса, другие реалии. Сейчас нет единой политической кампании: в 110 округах есть 110 маленьких кампаний.Роль единой кампании могла бы выполнить кампания бойкота, к которой склоняются большинство представителей оппозиции. Однако она такой функции не выполнила, так как осталась где-то за скобками: в Интернете, социальных сетях, некоторых независимых СМИ, в очень немногочисленных пикетах.Да, власти сделали многое, чтобы призывы не ходить на выборы не звучали в полный голос. Чего только стоит решение Центризбиркома, что призывы бойкотировать выборы не следует считать предвыборной агитацией и для этих целей не должны использоваться госСМИ! В одной только Объединенной гражданской партии, по словам ее лидера Анатолия Лебедько, на этом основании не пустили в эфир выступления 18 кандидатов в депутаты. А еще о цензуре сообщают Партия БНФ, другие оппозиционные структуры.Но избиратель не знает, да и не должен знать, что творится за кулисами политической кампании, почему вместо отдельных кандидатов по телевизору транслируют музыку. Представители ОГП и Партии БНФ сразу шли на выборы не для победы, а для использования легальных возможностей предвыборной агитации для пропаганды своих взглядов. Партийные лидеры достаточно технологично выступили по телевидению, но рядовым активистам это не всегда удавалось - не хватило опыта работы перед телекамерой.Власти запретили кандидатам в депутаты выступать в ходе теледебатов в качестве доверенных лиц других кандидатов. Дескать, так будет нечестно, они получат больше эфирного времени, чем другие. Партийные лидеры так могли бы выступить столько раз, сколько у их партии зарегистрировано кандидатов.Скорее всего, это не было бы достаточно эффективной тактикой, так как сказать что-то реально новое было бы сложно. С другой стороны, ряд выступлений был бы для разных аудиторий, расположенных в разных областях Беларуси.Однако этого не произошло. В итоге часть выступающих оказались не очень подготовленными, а некоторые и вовсе не явились для записи, чем лишили возможности использовать теледебаты и своим коллегам-оппонентам.Из того же, что вышло в эфир, заказанный президентом "праздник" не получился: за редким исключением, и обращения кандидатов, и дебаты между ними были не очень интересными. Чаще всего в них участвовали единомышленники, которые поддакивали друг другу и старались не наступать на больные мозоли. Более-менее на общем фоне выделялись кандидаты, которые шли при поддержке кампании "Говори правду!", использовали разработанную движением "За свободу" "Народную программу", а также лично глава ОГП Анатолий Лебедько и актер Евгений Крыжановский, который идет от Либерально-демократической партии.В печатных СМИ ситуация оказалась ненамного лучше. Да, газеты отказывались печатать прямые призывы к бойкоту выборов и очень болезненно воспринимали нелестные эпитеты в адрес действующего главы государства. Но в ряде случаев оппозиционеры сами себя подставили.В 2006 г. единый кандидат в президенты от демократических сил Александр Милинкевич не смог напечатать свою предвыборную программу в госСМИ, так как ее не смогли сократить до определенного размера. Сейчас было несколько отказов в публикации программы на точно таком же основании.Наиболее любопытный казус произошел с предвыборной программой ряда членов ОГП. Член ОГП Юрий Хащеватский представил в газеты текст предвыборной программы со ссылкой на то, что начало текста нужно искать в предвыборной программе члена ОГП Станислава Богданкевича, а продолжение - у члена ОГП Нины Коледы (все они баллотируются, естественно, в разных избирательных округах).Редактор газеты "Звязда" Алесь Карлюкевич хоть и подчеркнул, что Избирательный кодекс дает право на публикацию именно своей программы кандидата в депутаты, но отказал кандидату Хащеватскому из-за превышения объема в определенные законом две машинописные страницы (4 тыс. знаков). Можно не согласиться с позицией редактора, но ведь было же понятно, что госСМИ будут искать повод отказать в публикации оппозиционному кандидату.В итоге этот кусочек программы ОГП не был опубликован, появился очередной повод обвинения властей в цензуре, но что это меняет в ситуации? Избиратель не в курсе.Еще любопытнее оказалась ситуация с предвыборными листовками и плакатами. Поскольку представители Партии БНФ и ОГП намеревались отказаться от участия в выборах, они не хотели использовать предусмотренные кандидату в депутаты бюджетные средства. Теоретически, когда кандидат снимается с выборов, он будет должен вернуть данные средства.Другие кандидаты напечатали свои листовки и плакаты за бюджетные средства (у некоторых это получилось невероятно быстро - почти на следующий день после регистрации), а основная масса оппозиционеров этого не сделала. Они заявили, что открывают для сбора пожертвований специальные избирательные счета.Казалось бы, замечательный ход: кандидат легально собирает 100 млн. BYR и на них печатает плакат с призывом к бойкоту, вешает на избирательном стенде и снимает свою кандидатуру. На практике это привело к недельному опозданию, так как выполнение формальностей по открытию счета и сбору средств заняло определенное время.Политтехнологи размышляли, как можно напечатать за данные средства один плакат для всех кандидатов своей партии: есть несколько возможных решений, но законом оговорена возможность совместной печати плаката несколькими кандидатами в одном округе, а не одной партией - для многих округов. Автор этих строк так и не увидел реализации такой партийно-центрической задумки.Но этого мало. Оказалось, что по состоянию на 7 сентября специальные избирательные фонды открыли всего 69 кандидатов. И далеко не все из них оппозиционеры. Между тем до 18 сентября должны сняться с выборов 64 кандидата (члены ОГП и Партии БНФ). Соответственно возникает вопрос: зачем нужны были хлопоты по регистрации кандидата, если он даже не использует возможности агитационной кампании и снимет свою кандидатуру?Остался еще один канал агитации - кампания от двери к двери и проведение предвыборных пикетов. Это самый трудоемкий и сложный канал. Обход квартир избирателей, судя по всему, не стал массовым явлением, а вот пикеты были. Во всяком случае, в независимых СМИ и пресс-релизах оппозиционных структур были сообщения об их проведении - с фотографиями, с видео. Но если подвести итоги недели, даже двух, - то это были все-таки единичные случаи. Были сообщения о препятствовании милицией проведения пикетов. Но это тоже отдельные случаи.До сих пор в некоторых провинциальных округах избирательные стенды пустуют или содержат исключительно печатную продукцию, изготовленную избирательными комиссиями. А живых агитаторов там пока не видели - как оппозиционных, так и провластных.Между тем уже осталась за спиной половина кампании.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Позиционные бои в соцсетях</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/20/15065/Позиционные-бои-в-соцсетях.htm</link>
<description>Белорусская оппозиционная группа в социальной сети &quot;ВКонтакте&quot; несколько дней находилась под управлением посторонних лиц, предположительно КГБ, но в ночь с 5 на 6 сентября модераторы смогли вернуть над ней контроль.</description>
<author>Павлюк БЫКОВСКИЙ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/20/">Гражданское общество</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025836.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Белорусская оппозиционная группа в социальной сети &quot;ВКонтакте&quot; несколько дней находилась под управлением посторонних лиц, предположительно КГБ, но в ночь с 5 на 6 сентября модераторы смогли вернуть над ней контроль. Позиционные бои за контроль над группой "Надоел нам этот Лукашенко" в российской социальной сети "ВКонтакте" продолжались почти неделю.Очевидно, что группа, обычно посвященная высмеиванию белорусского правящего режима, находилась под управлением посторонних лиц, так как кардинально менялся ее контент. Ни КГБ, ни другие белорусские спецслужбы, естественно, не подтверждают, что брали ее под контроль.Однако заявление об этом после отъезда за границу сделал учредитель группы Олег Шрамук, которого 30 августа в Витебске задерживали белорусские спецслужбы и, по его словам, получили пароли от ее управления. К такому же выводу пришли оставшиеся на свободе модераторы и посетители группы.После данного инцидента группа изменила свои правила. "Из-за недавней атаки КГБ на нашу группу мы будем более жестко относиться к троллям, провокаторам и лукашистам. Всех их теперь мы будем банить - сразу. К сожалению, раньше мы относились к ним очень мягко, и из-за этого стена группы и обсуждения превратились в сплошные споры и противостояния. Но нам нужен конструктивный диалог противников диктатуры", - говорят учредители группы.Охота на модераторов.30 августа спецслужбы задержали в Беларуси нескольких модераторов этой и некоторых других оппозиционных групп "ВКонтакте": Андрея Ткачева, Павла Евтихиева и Романа Протасевича. Еще один администратор, Сергей Беспалов, скрылся, выпрыгнув из окна. Теперь он, по его собственным словам, находится в России.В квартирах у молодых людей прошли обыски, была изъята компьютерная техника. Задержанных позднее осудили на административный арест якобы за хулиганство.По сообщению БелаПАН, А. Ткачева осудили на 7 суток, П. Евтихиева - на 5, а несовершеннолетнего Р. Протасевича отпустили после четырехчасового допроса.Облава на активистов соцсетей вызвала негативную реакцию на Западе.Представитель ОБСЕ по свободе СМИ Дуня Миятович назвала произошедшее "подавлением онлайн-инакомыслия" и выразила "глубокую обеспокоенность"."Эти задержания являются ударом по свободе выражения и нарушают обязательства в рамках ОБСЕ, которые Беларусь обязалась выполнять", - подчеркнула она. Эту оценку разделили Соединенные Штаты.Группа переходит из рук в руки.Находящийся в Варшаве модератор группы "Надоел нам этот Лукашенко" Максим Чернявский сумел убедить техподдержку "ВКонтакте", что произошел ее захват посторонними и 3 сентября она была восстановлена. В тот же день эти самые посторонние заново ее захватили. Как следует из распространенного 4 сентября заявления О. Шрамука, это якобы сделал КГБ через подконтрольный спецслужбам его аккаунт как создателя группы.На этот раз спецслужбы, если это действительно были они, не удаляли группу, но стали от имени О. Шрамука рассказывать о связях с КГБ М. Чернявского, печатать комментарии в поддержку режима и оскорблять его оппонентов.4 сентября О. Шрамук написал заявление техподдержке "ВКонтакте", что его аккаунт захвачен КГБ, попросил его удалить, а права администратора группы передать М. Чернявскому. На следующий день О. Шрамуку удалось сбежать за границу."ВКонтакте" восстановил группу, а ее новый администратор написал: "Передаем привет КГБ. Не расстраивайтесь, когда-нибудь вам повезет".Следует отметить, что белорусские специалисты по кибербезопасности в основном отказываются от комментариев по этому поводу: одни не хотят, чтобы их фамилии фигурировали в политическом деле, другие утверждают, что в захвате групп сработал человеческий фактор: спецслужбы выбили нужные пароли из задержанных модераторов.Между тем в прошлом году М. Чернявский заявлял, что КГБ его завербовал и поставил задачу установить на компьютере находящегося в Варшаве координатора политического флешмоба "Революция через социальную сеть" Вячеслава Дианова вирус-троян. Вместо этого Максим сбежал за границу и выступил с разоблачением, а этот троян фигурировал в истории с захватом оппозиционного сайта charter97.org и компьютеров некоторых активистов.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Шанс для США</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/35/15028/Шанс-для-США.htm</link>
<description>Съезд Демократической партии США утвердил действующего президента страны Барака Обаму в качестве кандидата на президентских выборах.</description>
<author>Владимир ТАРАСОВ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/35/">Мир за неделю</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025765.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Съезд Демократической партии США утвердил действующего президента страны Барака Обаму в качестве кандидата на президентских выборах. О своих планах на новый срок Б. Обама рассказал в речи, произнесенной 6 сентября на стадионе в городе Шарлотт (Северная Каролина). Он сделал ставку на средний класс и американскую мечту.Президент пообещал увеличить число рабочих мест на производстве и в сфере энергетики, провести реформу образования и сократить государственный долг страны.Б. Обама, в отличие от своего соперника - республиканца Митта Ромни, собирается защищать не элиту, а средний класс. М. Ромни планирует снизить на 20% налоги, а потери бюджета предлагает восполнить за счет отказа от некоторых популярных схем налоговых вычетов.Б. Обама выступает против таких мер: "Я не буду просить семьи со средним достатком отказываться от налоговых вычетов за покупку дома или воспитание детей, чтобы заплатить за еще одного миллионера"."Мы верим, что маленькая девочка, которую из бедности смогут вытащить великий учитель или грант на учебу в колледже, сможет стать основателем следующей компании Google или ученым, который победит рак, или президентом Соединенных Штатов, - и в наших силах дать ей на это шанс", - считает Б. Обама.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Доходный ресурс</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/55/15032/Доходный-ресурс.htm</link>
<description>Снижение ставки НДС в ближайшие годы Минфин считает нецелесообразным.</description>
<author>Ирина КРЫЛОВИЧ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/55/">Финансы</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025773.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Снижение ставки НДС в ближайшие годы Минфин считает нецелесообразным. Кардинальных изменений налоговой системы в 2013 году не произойдет, и налоговые ставки по основным налогам меняться не будут.По мнению Минфина, сегодня показатель налоговой нагрузки на экономику не является критическим фактором для экономического роста. А показатели налоговой нагрузки в Беларуси и у наших торговых партнеров по Таможенному союзу сопоставимы. Так, уровень централизации всех государственных ресурсов в Беларуси составил 42,8% к ВВП, в России - 39,6%, в Казахстане - 38,9%. Такие данные приводятся в статье начальника главного управления бюджетной политики Минфина Юрия Селиверстова, опубликованной в журнале "Финансы. Учет. Аудит".При этом, как отмечает автор, с учетом более высоких социальных обязательств уровень всех государственных расходов в Беларуси сложился в размере 40,8% к ВВП, в России - 36%, в Казахстане - 24,4%.Учет более высоких социальных обязательств обеспечит нам "стабильность" налоговых ставок не только в будущем году, но и, возможно, до 2015 года."Нужно ли снижать ставку НДС в Беларуси?" - статья с таким заголовком опубликована в том же августовском номере журнала. Ее автор - начальник главного управления налоговой политики и доходов бюджета Минфина Дмитрий Кийко - анализирует роль НДС для бюджета страны и влияние ставки налога на торговлю в рамках ТС.В Беларуси из стран ТС сегодня самая высокая ставка НДС - 20%, тогда как в России она составляет 18%, в Казахстане -12%. Однако, как отмечает Д. Кийко, это не наносит вреда конкуренции, так как во всех странах ТС действует нулевая ставка НДС на экспорт товаров и НДС уплачивается в стране назначения товара. То есть в каждой отдельной стране товары из других стран облагаются одинаково и НДС в искажения конкуренции свою лепту не вносит.Вместе с тем, если посмотреть на структуру доходов бюджета в странах ТС, то, в отличие от Беларуси, где НДС формирует 30% всех доходов, в РФ это около 15%, в Казахстане - только около 10%.Бюджеты этих стран добирают за счет нефтегазовых доходов. Д. Кийко приводит следующие данные. Так, в России доля нефтегазовых доходов бюджета оценивается в 28,8%, или 10% ВВП. В Казахстане налоговые доходы от предприятий нефтяного сектора зачисляются в Национальный фонд, из которого в виде трансфертов направляются в государственный бюджет. Объем средств, накопленных в этом фонде от предприятий нефтяного сектора, в 2011 году сложился на уровне 16,8% ВВП, уровень трансфертов из данного фонда в доходах бюджета составил 13,7%, или 4,4% ВВП.Именно поэтому эти страны и могут позволить себе низкие ставки по НДС, подчеркивает Д. Кийко и делает вывод: "Таким образом, более высокая ставка НДС в Беларуси по сравнению с остальными странами Таможенного союза в первую очередь предопределена структурой ее экономики, высоким уровнем социальных обязательств и отсутствием, в отличие от России и Казахстана, значительных стратегических ресурсов, формирующих дополнительные доходы бюджета".По данным Минфина, снижение ставки НДС в Беларуси до российского уровня привела бы в условиях 2012 года к дефициту бюджета в размере 1% ВВП, а до уровня Кахастана - к дефициту на уровне 3,7% ВВП, а это потребует пересмотра политики расходов, в том числе на социальную сферу."Ситуацию осложняет и предстоящая в 2013-2015 гг. полоса пиковых выплат по внешнему государственному долгу", - подчеркивает начальник управления, который резюмирует: пересмотр ставки НДС в ближайшее время является экономически необоснованным.Безусловно, в анализе представителя Минфина все верно с точки зрения бюджета и экспорта товаров. Однако более высокая ставка НДС делает для белорусских производителей менее привлекательным собственный рынок, что снижает ассортимент на полках белорусских магазинов и создает условия для притока импорта.И хотя в статье подчеркивается, что НДС - это не налог на потребление, за ее рамками остается именно белорусский потребитель, который получает самую низкую в ТС заработную плату, но оплачивает самую высокую ставку НДС, пополняя доходы бюджета.То есть остается признать, что в отсутствие природных ресурсов люди действительно являются основным ресурсом экономики. И, как оказывается, не только для расходной, но и для доходной ее части. Справка "БР"С 1 января 2010 года в Беларуси была повышена ставка НДС с 18 до 20%. Это было сделано с целью компенсации выпадающих доходов в связи с отменой сбора в республиканский фонд поддержки сельхозпроизводителей, налога на приобретение автотранспортных средств и ряда местных налогов и сборов, в том числе налога с продаж в розничной торговле. ]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Искусство взвешивать минусы</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/60/15029/Искусство-взвешивать-минусы.htm</link>
<description>Взять под свой контроль ведущие белорусские предприятия - такие намеряния России все более явно прослеживается по мере дальнейшей интеграции РФ с РБ.</description>
<author>Александр АЛЕСИН</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/60/">Компании и рынки</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025767.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Взять под свой контроль ведущие белорусские предприятия - такие намеряния России все более явно прослеживается по мере дальнейшей интеграции РФ с РБ. Как заявил 28 августа, отвечая на вопросы журналистов, первый вице-премьер РБ Владимир Семашко, документы о создании белорусско-российского холдинга "Росбелавто" находятся в высокой степени готовности. Уже в ближайшее время президенту Беларуси будут представлены "конкретные предложения и проекты документов" по созданию альянса Минского и Камского автомобильных заводов. Однако уже через три дня в российских СМИ появилась информация, заставившая усомниться в реальности такого сценария.Напомним, что впервые информация о достижении принципиального согласия относительно подходов к формированию холдинга на базе МАЗа и КамАЗа была обнародована премьер-министром страны Михаилом Мясниковичем 21 июня в ходе доклада президенту Беларуси.Из него следовало, что управление этой совместной структурой будет организовано на паритетных условиях при сохранении контроля властей РБ над флагманом отечественного автопрома (как и настаивало высшее руководство Беларуси). На это уже получено "принципиальное согласие собственников КамАЗа". Понятно, что при таком раскладе не было возражений и у А. Лукашенко, поручившего правительству подготовить пакет документов для принятия окончательного решения.Через день некоторые детали проекта прояснил Владимир Семашко. Из его слов следовало, что рыночная стоимость активов КамАЗа была оценена в 1,6 млрд. USD (доля государства в них в лице компании "Ростехнологии" - 49,9%), МАЗа - в 1,1 млрд. USD (участие государства - 100%). Для обеспечения паритета в управляющей компании в уставный капитал холдинга будет внесено порядка 49% акций КамАЗа (вся госдоля) и около 75% акций МАЗа (блокирующий пакет - 25% + 1 акция - останется у правительства РБ).Истина - прерогатива сильных.Между тем уже тогда многие аналитики усмотрели в этих заявлениях белорусских высокопоставленных чиновников больше желаемого, чем действительного. Ведь глава госкорпорации "Ростехнологии" Сергей Чемезов неоднократно публично выступал с требованиями предоставить "Ростехнологиям" контрольный пакет в создаваемом автомобильном альянсе, ввиду того что на российском рынке доля КамАЗа существенно больше, чем у МАЗа. Не признал он (как чрезмерно завышенную) и оценку стоимости активов Минского автозавода, предоставленную белорусской стороной.Дальнейшее развитие событий показало, что скептики оказались правы. 31 июля по итогам встречи с первым вице-премьером Беларуси В. Семашко министр промышленности и торговли России Денис Мантуров заявил, что в вопросах интеграции МАЗа и КамАЗа сейчас наступил момент истины. Для принятия окончательного решения российская сторона хочет удостовериться в справедливости произведенных ранее оценок стоимости активов обоих предприятий.А 31 августа в СМИ со ссылкой на Сергея Чемезова прошло сообщение, что российская сторона провела новую оценку КамАЗа и МАЗа. Теперь 100% акций КамАЗа оцениваются в 2,5-2,6 млрд. USD, а 100% МАЗа - в 1,6-1,7 млрд. USD. И речи о создании холдинга "Росбелавто" на паритетных началах быть не может: "если мы вложим в СП свои 49,9%, это значительно больше, чем их 75%".Как уточнил гендиректор КамАЗа Сергей Когогин, в качестве первого шага российская сторона может пойти на объединение МАЗа и КамАЗа на условиях 50:50, но, поскольку КамАЗ объективно стоит дороже МАЗа, должен быть предусмотрен опцион на последующий выкуп 25% акций "Росбелавто" госкорпорацией "Ростехнологии". В результате ее доля в капитале управляющей компании холдинга возрастет до 75% и она получит контроль над МАЗом. Опцион может быть реализован не сразу, а через два года после образования СП.А это уже не объединение на паритетных началах, а прямое поглощение, в результате которого судьба флагмана белорусской индустрии будет зависеть от резонов московского "дядюшки".Что ни возьми - у них нет.Здесь закономерно напрашивается вопрос: а зачем Беларуси и Минскому автозаводу вся эта головная боль?По словам известного белорусского эксперта Валентина Лопана, в техническом плане КамАЗ сегодня ничем не может быть полезен МАЗу, так как испытывает серьезные трудности в плане инноваций и модернизации продукции. У него нет ни собственной современной серийной кабины, ни ведущего моста повышенной грузоподъемности, ни двигателя, реально соответствующего экологическим нормам Euro-4, которые вступят в силу в РФ с 1 января 2013 г.Совершенно неубедительно с точки зрения перспектив обоих предприятий выглядит и тезис о тесной производственной кооперации двух автогигантов, поскольку КамАЗ еще два года назад представил в Минэкономразвития России бизнес-план поэтапного перехода на использование компонентов (кабин, мостов и двигателей) Daimler.Минский же автозавод, в отличие от своего потенциального партнера, сохранил научный и конструкторско-технологический потенциал для разработки, подготовки производства и налаживания серийного выпуска не только важнейших узлов и агрегатов, но и готовых автомобилей класса Euro-4 и выше. При этом на МАЗ работает все еще живая академическая и отраслевая наука.Некоторые эксперты заявляют, что у КамАЗа вообще нет серьезного будущего. Его созданные еще во времена СССР производственные мощности во многом устарели и используются лишь на треть. Потенциальному инвестору проще построить новый завод на пустом месте, чем реанимировать старые цеха.Из высказываний генерального директора российского производителя Сергея Когогина можно сделать вывод о том, что предприятие не имеет собственных средств для реализации сделки с МАЗом и надеется в этом плане только на кредитные ресурсы. Свое предварительное согласие на финансирование проекта дали ВЭБ, ВТБ, Сбербанк.Что касается разговоров об облегченном доступе Минского автозавода на российский рынок через структуры Камского автозавода, то после создания Таможенного союза и провозглашения ЕЭП, как справедливо замечает Валентин Лопан, они теряют всякий смысл. А если проблемы такого рода остаются, то тогда есть все основания спросить: зачем вообще нужна такая интеграция, которая не снимает барьеров между рынками стран-участниц?Между тем анализ показывает, что создание СП МАЗ - КамАЗ чревато серьезными рисками не только для лидера отечественного автопрома, но и для белорусской власти как таковой. Если продажи "Белтрансгаза" большинство наших граждан просто не заметило, то уступка России одного из символов национальной самодостаточности не оставит равнодушным даже последнего бомжа. А это чревато тяжелыми имиджевыми потерями для власти. Педалируя эту тему, оппозиция получит реальный шанс превратиться из "пятой колонны" в защитницу страны от разбазаривания.Подсказка из сферы практики.Если же ставить во главу угла необходимость в союзнике для противодействия экспансии ведущих мировых автопроизводителей на российский рынок, то альтернативой альянсу с КамАЗом для МАЗа мог бы стать возврат к проекту СП МАЗ - ГАЗ. Суть предложений руководства ОАО "Русские машины", входящего в сферу влияния российского олигарха Олега Дерипаски, заключалась в создании на базе Группы ГАЗ (также контролируемой Дерипаской) и Минского автозавода интегрированной структуры по производству и сбыту грузовых автомобилей.Доверительное управление капиталом этого холдинга планировалось поручить "Русским машинам". При этом корпорация изъявляла готовность приобрести 25% акций этого СП и впоследствии вкладывать средства в само производство. Бонусами для белорусской стороны должны были стать размещение штаб-квартиры холдинга в Минске и привлечение в качестве третьего участника крупного зарубежного инвестора, владеющего передовыми автомобильными технологиями.В пользу такого варианта автоинтеграции говорит то обстоятельство, что на сегодня "Автодизель" (некогда Ярославский моторный завод), также входящий в империю Олега Дерипаски, обеспечивает до 80% потребностей МАЗа в силовых агрегатах, а тот, в свою очередь, закупает до 1/4 всех моторов марки ЯМЗ, являясь крупнейшим клиентом ярославского завода. Причем это сотрудничество, скорее всего, продолжится и в обозримом будущем.На днях в Ярославле завершился демонстрационный пробег автомобилей МАЗ с двигателями ЯМЗ-536 и ЯМЗ-651 стандарта Euro-4. Подводя его итоги, главный конструктор Минского автозавода Павел Шабанов отметил, что по своим характеристикам ярославские моторы сравнимы с лучшими мировыми аналогами, такими как Daimler и Renault, а это является залогом спроса со стороны будущих потребителей.В свою очередь директор по развитию дивизиона "Силовые агрегаты" Группы ГАЗ Валентин Фомин отметил: результаты пробега можно считать подтверждением того, что МАЗ и Группа ГАЗ готовы к введению в России со следующего года экологического стандарта Euro-4.Наконец, напомним, что на КамАЗе и ГАЗе свет клином не сошелся: нельзя исключать появления в ближайшее время и других инвесторов, например китайских... Так что необходимости соглашаться на любое предложение у нас попросту нет.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Поднимем цены вместе</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/65/15060/Поднимем-цены-вместе.htm</link>
<description>Ввести норматив на потребление электроэнергии на одного человека предлагает &quot;Белэнерго&quot;. За расход электроэнергии сверх нормы придется платить вдвое дороже.</description>
<author>Татьяна КАЛИНОВСКАЯ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/65/">Энергетика</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025826.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Ввести норматив на потребление электроэнергии на одного человека предлагает &quot;Белэнерго&quot;. За расход электроэнергии сверх нормы придется платить вдвое дороже. "Различие между тарифами на электроснабжение для населения и для реального сектора - устоявшаяся практика во многих европейских странах. В связи с недавней девальвацией белорусского рубля население на данный момент оплачивает 30% расходов на электроснабжение. Необходимо менять ситуацию. Это нужно для сохранения конкурентоспособности нашего реального сектора", - сказала и. о. заместителя генерального директора "Белэнерго" Нина Гречиха на пресс-конференции в Национальном пресс-центре."Дифференцированный тариф не призван ограничивать население в потреблении электроэнергии. Будет введен так называемый лимит, превышение которого будет оплачиваться по иным тарифам. Прежде всего хочу сказать, что при дифференцированной системе будут учитываться два фактора: сезонность и количество человек, зарегистрированных в жилом помещении.Под словом "сезонность" имеются в виду отопительный и межотопительный периоды. То есть с 1 октября по 31 марта и с 1 апреля по 30 сентября соответственно", - заявил начальник управления сбыта энергии "Белэнерго" Сергей Шебеко.Концерн предлагает населению два варианта. По первому для категории граждан, у которых установлены электроплиты, в межотопительный период для одного человека предлагается объем 120 кВт.ч, а для каждого последующего зарегистрированного - 20 кВт.ч. В отопительный период льготный объем начинается с уровня 135 кВт.ч. Для жилых помещений с газовыми плитами речь идет о первом социальном уровне электропотребления: на одного человека - 70 кВт.ч (в межотопительный период) и 80 кВт.ч (в отопительный сезон). На каждого дополнительного зарегистрированного - по 15 кВт.ч.Второй вариант проще: одинаково поднимать плату за электроэнергию для всех без изменения существующей системы расчетов."Эти объемы взяты из наших фактических расчетов. В настоящее время населением потребляется 20% от всей электроэнергии в стране. Исключения при новой системе коснутся лишь некоторых категорий граждан. К ним относятся льготники, многодетные семьи, абоненты, которые ранее осуществляли оплату электроэнергии по дифференцированному тарифу (в зависимости от времени суток). Также в эту группу входят потребители, относящиеся к садовым и гаражным товариществам", - пояснил С. Шебеко.Концерн "Белэнерго" предлагает населению выбрать, какой вариант повышения цен на электроэнергию для него предпочтительнее: дифференцированный тариф или просто рост тарифов на электроэнергию. Ознакомиться с предложением концерна можно по ссылке http://www.energo.by/news/p17.htm. Общественное обсуждение тарифной политики продлится до 1 ноября 2012 года. Справка "БР"С 1 сентября 2012 г. тариф составляет  250,6 BYR/ кВт.ч для жилых помещений с электрической плитой и 295 BYR/кВт.ч для жилых помещений с газовой плитой. Полный тариф по состоянию на 1 сентября 2012 г. составляет  595,9 BYR/кВт.ч.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Под новым брендом</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/70/15061/Под-новым-брендом.htm</link>
<description>Крупная прибалтийская юридическая компания пришла на белорусский рынок.</description>
<author>Алесь СЕРЖАНОВИЧ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/70/">Государство и бизнес</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025828.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Крупная прибалтийская юридическая компания пришла на белорусский рынок. На белорусский рынок пришла одна из крупнейших юридических компаний Прибалтики - Raidla Lejins &amp; Norcous. Компания заключила соглашение с юридической фирмой ООО "Юридическая группа "ВЕРДИКТ БАЙ", которая с 1 сентября начала работу под брендом RLN.Как заявил управляющий партнер Raidla Lejins &amp; Norcous Илья Латышев, речь идет о начале работы компании "ВЕРДИКТ БАЙ" под новым брендом без существенных изменений в структуре компании."Мы попытаемся взять лучшее из практики RLN и применить это в Беларуси. В первую очередь изменения коснутся сферы маркетинга", - сказал И. Латышев.Сегодня в белорусском офисе RLN работают 13 юристов. Однако прибалтийская группа намерена нарастить свой штат в Беларуси при запуске механизмов приватизации в Беларуси.Как заявил управляющий партнер Raidla Lejins &amp; Norcous Ирмантас Норкус, Беларусь может пойти по пути, который прошли прибалтийские компании 10-15 лет назад, и запустить механизм приватизации. В этом случае у юридических компаний будет много работы. Он не исключил, что количество юристов, работающих в белорусском офисе, может достичь и 100 человек через пять лет."Беларусь - не новый рынок для нас. Мы с 2008 года смотрим на этот рынок", - сказал И. Норкус.Так, в 2008 году литовская компания открыла в Минске helpdesk, куда пригласила двух юристов из Беларуси, которые помогали литовскому бизнесу информацией о юридических основах ведения бизнеса в Беларуси. Однако вопросов становилось все больше, и отвечать на них из Вильнюса стало уже невозможно.По словам И. Норкуса, в компании "ВЕРДИКТ БАЙ" литовские бизнесмены увидели самих себя. Поэтому они решили заключить партнерское соглашение именно с ней.И. Латышев заметил, что за пять лет работы "ВЕРДИКТ БАЙ" достигла своих целей - стала одним из самых узнаваемых юридических брендов Беларуси. Справка "БР"Компания Raidla Lejins &amp; Norcous была основана в Литве в 2001 году, в Латвии - в 1994 году, в Эстонии - в 1993 году. Команда компании в Прибалтике и Беларуси состоит из 165 специалистов, 130 из которых являются юристами.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Дело Наполеона живет</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/120/15042/Дело-Наполеона-живет.htm</link>
<description>Двести лет назад под Бородино произошло, возможно, самое легендарное сражение в изучаемой нами истории.</description>
<category domain="http://belmarket.by/ru/190/120/">Мировоззрение</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025792.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Двести лет назад под Бородино произошло, возможно, самое легендарное сражение в изучаемой нами истории. Изображенное писательским гением Льва Толстого, оно вызывает глубокое неприятие войны, неподвластной человеку метафизической силы. Но при всем ожесточении сражающихся противников они остаются человечными как в исполнении своего воинского долга, так и в неизбежно возникающих при этом сугубо человеческих отношениях.О войне 1812 года говорят как о войне Отечественной. Мы попробуем поговорить о ней как об одной из последних рыцарских войн, которая, как считалось, могла послужить началом мирного взаимного существования стран и народов.Предлагаем читателю беседу по этому поводу корреспондента "БР" с философом и общественным деятелем Геннадием ГРУШЕВЫМ.- В известном стихотворении Лермонтова битва под Бородино представлена как своего рода пособие по обучению ратному ремеслу и внушению чувства патриотизма молодым воинам: "Скажи-ка, дядя, ведь недаром Москва, спаленная пожаром, французу отдана?.."- Рассказывая о тех событиях, не надо ставить под сомнение солдатское мужество, самоотверженность людей, которые отдавали жизни, не особенно рассуждая, кому, какому политику это выгодно. Представьте себе фигуры в серых шинелях в неподвижном строю под ядрами. Они чувствуют себя ужасно, но должны стоять, ожидая возможной, не позволяющей выбирать смерти, поскольку того требует тактика.Но это и их звездный час, запечатленное мгновение, рассчитанное на трансляцию в будущее. Пока они защищают других и погибают.Но, сохранив собственные жизни, вновь становятся холопами, которых господа возвращают в абсолютно животное состояние. И никто с ними больше не считается.Но вот конкретное дело, свершение. Это единственное, что в истории при множестве оценок и подходов всегда остается, что нельзя перечеркнуть, но должно признать.А все остальное - из другой оперы.Когда мы про Бородино говорим, нужно сперва задаться вопросами: "Почему Наполеон пошел в Москву? Зачем ему была необходима военная победа над Россией? Какие цели ставил он и какие цели преследовала Россия?" Вообще понять, почему вот этот конкретный эпизод многочисленных тогдашних коалиционных европейских войн имел место быть.В таком ракурсе появляются совершенно иная перспектива, другие подходы и оценки, которые показывают, как всегдашние идеологи имперского величия, засучив рукава, всеми силами пробуют выстроить конструкцию удивительного Отечества, чудесного спасения Европы и всего мира. И все это так благородно, так безупречно... Хотя на самом деле все гораздо проще, подлее и безобразнее.- Но ведь Наполеон - супостат. Против чего или из-за чего он мог воевать в отсталой России?- Если коротко, то Наполеон - великий человек. И не только как полководец. Это мое мнение. Он велик по взглядам на действительность, на будущее. Он хотел и все делал, чтобы подвести черту под всем феодальным, средневековым наследием Европы.Во многом он оставался представителем высших слоев, но при этом реально продолжил дело Великой французской революции. Если отбросить многочисленные привходящие детали, можно сказать, что Наполеон вел войну против объединенной феодальной Европы, против той Европы, которая как статус-кво сохраняла крепостничество, категорически отвергала идею всеобщего равенства, для которой права человека были якобинством, черт знает чем, ересью.И Россия была самой заскорузлой частью феодальной Европы, против которой воевал Наполеон. Не надо его белым и пушистым изображать, но в принципиальном смысле он был вполне последовательным.Когда в то время мы помещаем Беларусь, то в очередной раз вынужденно констатируем: жители нашей земли и в ту войну бились друг против друга. С одной стороны - корпус Понятовского, где десятки тысяч белорусов по происхождению шли под знаменами Наполеона, с другой - армия Александра, где стояли насмерть в основном насильно сданные в рекруты крепостные. Несмотря на то что не понимали ни целей этой войны, ни того, что защищают Родину, поскольку их представления о ней разительно отличались от тех, которые существовали в элитах.Какой Отчизной для этих белорусских крестьян, составлявших абсолютное большинство выставленной против Наполеона солдатской массы, могла быть раскинувшаяся на полмира империя?В корпусе Понятовского были, как правило, и более образованные люди, понимающие, в каком мире они живут, за какую жизнь борются. Ими двигали надежда и мечта. Каковым их был общественно-политический идеал, который они собрались возродить: может быть, ВКЛ, может быть, польское государство, - определить невозможно. По крайней мере, для историка проблематично. Имелись ли недвусмысленно сформулированные намерения Наполеона на сей счет, ясности нет.Но ведь мотивация, за что биться и за что жить, может быть не только материальной, но и идеальной...С представителями противоположного лагеря и проще, и одновременно сложнее. Ведь они, по сути, сражались за то, чтобы, победив противника, упрочить свое положение холопов в том государстве, которое победило. В чужом государстве.Укрепить себя в рабстве. В этом главное противоречие. Они вроде бы и самоотверженны, и отважны, и не цепляются изо всех сил за жизнь, но обречены после своей блестящей победы попасть в еще большее рабство. В этом корни их постоянного конфликта.Те, кто шел с Понятовским, независимо от результатов сражения оказывались более свободными, не обязанными служить новым господам ни по царским законам, ни по своей воле.И так происходит почти во всякой войне на территории Беларуси. Если одна часть сражается за то, чтобы "людьми зваться", то основная масса в результате оказывается в еще большей кабале. Война 1812 года, которая проходила на бескрайних просторах Российской империи, данное утверждение подтверждает совершенно определенно.- Тем не менее из литературы мы знаем о случаях массового героизма простых людей в той Отечественной войне...- Можно ли эту войну называть отечественной с точки зрения россиян? Можно, но только с большой пропагандистской, идеологической натяжкой. Она не была отечественной, пока Наполеон шел к Москве. Это была банальная локальная война, каких в истории России было множество. Здесь тоже народные массы не бросались с вилами и топорами, чтобы насмерть поразить супостата, собственными трупами преградить ему путь вглубь страны.Это была война королевская, императорская, и, пока Наполеон шел к Москве, она так воспринималась и народом. В соответствии с известной пословицей, согласно которой, на войне главное - маневры.Иные черты она стала приобретать, когда Наполеон обосновался в Белокаменной. Многонедельное сидение в Москве изменило характер войны. Коммуникации растянулись, в армии осталось под 200 тысяч штыков. Поневоле приходилось подчищать все вокруг, иного способа раздобыть провиант не было. Никто добровольно не отдаст, за франки не продаст.После, когда Наполеон пробовал вступить в контакт с русской армией, которая его не менее настойчиво избегала, ситуация только ухудшилась. Французским фуражирам приходилось всякий раз опустошать все новые территории. Впрочем, некоторые подвергались набегам неоднократно. Вот в этот момент местный люд, можно сказать, затосковал от нашествия и стал применять против завоевателя методы партизанской войны.Народ пошел защищать свое добро, он вступил в борьбу с голодной смертью. Вот тут и началась Отечественная война.Все последующие утверждения о том, как народ осознал опасность для Отечества и встал на его защиту, рождены на свет белый под пропагандистскую, а в перспективе - под идеологическую потребность.Известный факт про то, как граф Растопчин, градоначальник, Москву спалил. Причем он имел у москвичей очень низкие рейтинги, его даже судить хотели. Но позже сожжение столицы стало трактоваться как апофеоз стихийного сопротивления, как высший подъем патриотических чувств и, соответственно, Отечественной войны.- Нас приучили к тому, что всякую войну начинает агрессор. Кто виновник войны 1812 года?- Почему Наполеон вообще пошел в Москву, зачем так долго задерживался в ней?Если посмотреть на историю наполеоновских войн, то можно увидеть, что обычно он их не начинал. Но его антифеодальная политика пробудила страх и поспособствовала консолидации монархических режимов от Москвы до Лондона.Война 1812 года разразилась в результате столкновения интересов России, Англии и Франции. Не играй свою игру Англия - Франция и Россия, вероятно, нашли бы компромисс где-либо на рубеже Днепра. Наполеон не пошел бы дальше, не было бы Бородино, Москва бы не сгорела и история пошла бы совершенно другим путем.Вот такой сценарий был абсолютно реален, и условия для него были созданы им уже в Смоленске. Если бы он, не ожидая скорого подписания мира, в этот момент развернулся и ушел в еще не столь удалившуюся Европу, Россия, через полгода оправившись от всех потрясений, вполне вероятно, подписала бы ожидаемый договор с Францией. Как это уже было в 1807 году.Я допускаю, что если бы Наполеон вернулся в Европу, Россия не смогла бы продолжить войну. И в стране нашлись бы силы, которые смогли убедить императора Александра I подписать договор.Но Наполеону хотелось, чтобы этот договор пришел к нему в Москве! Вот как честолюбие способно погубить хорошо подготовленное дело, имеющее все шансы на успех.Но, помимо психологии, существуют и другие важные факторы. Впоследствии Наполеон вспоминал, что, когда он сидел в Москве, в Европе ожидали встречного движения Александра и в этом случае были готовы принять предложенный им порядок, позволяющий избегать войн при разрешении межгосударственных споров.В этом ключик загадки, почему Наполеон так долго находился в Москве.Европейские войны против Франции начались еще во время революции. По сути, это были контрреволюционные войны, агрессивные со стороны противников, наступавших на страну по всему периметру, отечественные со стороны французов и весьма успешные для них. Французы, как полтора столетия после финский маршал Маннергейм, старались даже не выходить за границы собственной освобожденной территории.Эта успешная неуступчивость побудила Австрию, Россию и частично Англию (у нее были и совершенно отличные от других собственные интересы) готовиться к тому, чтобы объединенными усилиями все-таки поставить французский режим на место и восстановить там такие социально-экономические и политические порядки, которые были прежде и которые продолжали существовать в континентальной Европе.Восстановление статус-кво было главной целью, достижение которой давало возможность предотвратить нежелательное политическое развитие в других странах.Поэтому нашествия всевозможных армий накатывались на революционную Францию волна за волной. Отбиваясь от агрессии, Наполеон рос как полководец и политик и, вопреки внешней логике революции, на референдуме в 1802 году был провозглашен пожизненным консулом.Фактически императором.Почему? Потому, что достигнутые им военные и политические успехи доказали и самому последнему виноградарю, и продвинутому городскому ремесленнику, что в данный момент такая форма правления была наилучшей с точки зрения общих для всех интересов французов.- Тем не менее Наполеон не мог не считаться выскочкой среди представителей старой аристократии...- Важно то, что Наполеон не проявил себя узурпатором и пользовался полученными полномочиями в той мере и в такие сроки, которые предусматривались правилами игры. Кстати, это обстоятельство свидетельствует в пользу французского народа, наделившего диктаторскими полномочиями человека, которому идея злоупотребления властью была противна сама по себе.Каждый народ достоин своего правителя. Пословица может подтверждать свою правоту и таким вот способом. Генерал Бонапарт стал Наполеоном, поскольку все слои французского народа осознали необходимость этого для собственного спасения. Он не был узурпатором. Проявил предельную лояльность к аристократии, которая строила ему козни в течение 15 лет после казни Людовика ХХVI. Разрешил ей вернуться в страну...После он выигрывал сражение за сражением, перед ним капитулировали европейские монархи, но при этом создавали антифранцузские коалиции.Первую коалицию (о чем помалкивают "записные идеологи", утверждая, что на русских штыках пришел мир в Европу) выстроили Россия с Австрией. Две "самые прогрессивные" передовые империи того времени, самые заскорузлые, самые крепостнические. Эта коалиция с треском проиграла генеральное сражение в 1805 году. Решалась судьба Европы, но Наполеон не потребовал ни смены династий, ни смены режимов.Позже войну проиграла Пруссия, но ее король остался на троне. Наполеон дважды разбивал Блюхера. Того самого Блюхера, который сыграл решающую роль в битве при Ватерлоо. Блюхер со своим корпусом фактически переломил ход сражения. Наполеон, который меньшими силами фактически разгромил Веллингтона. Но англичане, обычно спасавшиеся бегством, знали, что Блюхер спешит на выручку. И дождались его.Так вот, Блюхер дважды попадал в плен к Наполеону и после каждого перемирия давал слово больше не воевать против него. Но всякий раз нарушал слово. И никак не наказывался за это.Добро и зло существуют неразрывно, одно познается через другое. Когда в 1815 году армии-освободительницы вошли во Францию, они тут же расстреляли наполеоновских маршалов Мюрата и Нея.Подведем итог. Что выиграл мир, что выиграла Европа, что выиграла Россия от того, что Наполеон в итоге не выиграл свои антифеодальные войны?Европа вернулась в еще более заскорузлое, еще более холопское состояние, чем в 1800 году.А не под Бородино ли все это начиналось, не оттуда ли все идет?Главной причиной всех европейских коалиционных войн после 1802 года оказывалась Англия. А все потому, что, пользуясь великолепным флотом, пыталась устанавливать монополию на пользование открытым морем. В итоге только английские суда имели право торговать в европейских прибрежных портах. А английские купцы - наживаться. Наполеон считал, что такие попытки равносильны прямому объявлению войны.Поскольку Англия отказывалась отменить эту монополию, Наполеон решил в ответ организовать континентальную блокаду европейских портовых городов. Отныне английские купцы теряли право беспошлинной торговли в них.В общем и целом все шло успешно, пока все участники играли по одним правилам.Как правило, самые блестящие проекты рушатся благодаря низменным побуждениям. В России нашлось много желающих нажиться. Она оставила свои порты открытыми для английских купцов и приступила к подсчету барышей. Наполеон обращался к Александру. Но в стране было мощнейшее лобби. Царь, поразмыслив над аргументами, Франции отказал.Существует еще одно обстоятельство, определяющее уникальность тогдашней внешней российской политики. Царь всегда выступал на стороне любой коалиции против Франции. В любом составе союзников, каждый раз снабжая их необходимым количеством пушечного мяса.Россия посылала армию в любую точку континента, не обращая внимания на ее государственную принадлежность. Этот источник антифранцузских войн следовало закрыть. Не получилось.Это огорчительно и принципиально, но главное в другом. Сам Наполеон не считал 40 выигранных сражений главным, что сделал в жизни. Они все забудутся, когда будет проиграно очередное. А главным достижением, которое никогда не забудется, он считал принятый во Франции гражданский кодекс, который в знак уважения к нему носит имя Наполеона.Победа русских под Бородино стала тем моментом, пройдя который российское общество на долгие десятилетия лишилось возможности развивать себя по нормам и законам, до сих пор существующим в Европе.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>В российский Сочи через датский Войенсе</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/130/15033/В-российский-Сочи-через-датский-Войенсе.htm</link>
<description>За путевку на сочинскую Олимпиаду-2014 хоккейная сборная Беларуси поборется в феврале 2013 года.</description>
<author>Юрий СЕЗЕНЬ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/130/">Cпорт</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025775.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[За путевку на сочинскую Олимпиаду-2014 хоккейная сборная Беларуси поборется в феврале 2013 года. Команда Беларуси, занявшая 14-е место на ЧМ-2012, опустилась в текущем мировом рейтинге на 13-ю позицию и утратила право стать хозяйкой одного из трех квалификационных олимпийских турниров, которые пройдут 7-10 февраля 2013 года на площадках дружин, находящихся в классификации на 10-12-й строках.Без дополнительного отбора на Игры-2014 в Сочи отправятся 9 лучших сборных мирового рейтинга: России, Финляндии, Швеции, Чехии, Канады, США, Норвегии, Словакии и Швейцарии.На заключительной стадии отбора еще за три пропуска в Сочи 7-10 февраля 2013 года поспорят 12 команд, которые разделены на три группы.Сборная Беларуси отправится в Данию, где ее соперниками по группе "F" станут хозяева, а также сборная Словении и победитель предквалификационного турнира, в котором  сыграют команды Венгрии, Голландии, Литвы и лучшая команда раунда плей-офф, где сразятся дружины с еще более низким рейтингом. Турнир пройдет на "СЕ-Арене" в небольшом городе Войенсе.Хозяйкой квалификационной группы "D" станет сборная Германии, которая примет команды Австрии, Италии и победителя турнира, где сыграют команды Великобритании, Японии, Румынии, а также Южная Корея или лучшая дружина раунда плей-офф.Хозяином квалификационной группы "Е" станет сборная Латвии, которая примет команды Франции, Казахстана и победителя предквалификационного турнира с участием сборных Украины, Польши, Эстонии, Испании.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>...Главное — маневры!</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/140/15059/Главное-—-маневры!.htm</link>
<description>Хроника текущих событий в канун выборов все больше напоминает месячник борьбы с крупной и мелкой преступностью.</description>
<author>Константин СКУРАТОВИЧ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/140/">Авторская колонка</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025822.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:03 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Хроника текущих событий в канун выборов все больше напоминает месячник борьбы с крупной и мелкой преступностью. Среди всех субъектов - социально близких власти и бесконечно от нее далеких, лиц, занимающих государственные посты и нигде не работающих, идеологически ангажированных и пофигистов.Если судить по внешним проявлениям, то борьба, как при работе артиллерии по противнику, ведется и по целям, и по площадям.Например, с самого начала было ясно, что витебский активист Борис Хомайда, который вышел к так называемому "синему дому" в Витебске с плакатом, призывающим бойкотировать выборы, и публичным заявлением о законности этой акции, станет целью для внеочередного подавления любым из адекватных наличных средств. Протестовавшего сначала оштрафовали на 400 тыс. BYR, а после предприняли операцию, известную под названием "Танки с тыла!". Тут у обороны никаких шансов - пока развернешь орудия, пока наведешь на цель:Для Б. Хомайды "танком" стала заведующая магазином, возле которого он распространял независимую прессу. Действо выглядит как кульминационный момент в известном военно-артиллерийском фильме "Горячий снег". Заведующая сперва напала на пост Хомайды, а после вызвала подкрепление в лице милиции, которая составила протокол о хулиганстве, якобы совершенном обороняющимся. Полную его конфузию в данном локальном сражении довершит суд.Впрочем, и завмаг может быть успешно атакуемым. В Речице есть магазин, в котором работает кандидат в депутаты Антон Нефедов, а хозяин магазина Олег Шабетник является его доверенным лицом. То есть тоже политиком по определению. И вот в Речице власть задалась вопросом: "Не слишком ли их для одного магазина много?" И прислали в точку судебных исполнителей, которые попытались изъять кассу торгового заведения. Но продавцы магазина на такой шантаж не поддались и выручку отстояли. Когда же в свое владение прибыл сам хозяин, судебные ему объяснили, что он, будучи оштрафованным, штраф не заплатил. Им и пришлось действовать с такой чекистской напористостью.Избави бог нас от таких визитеров.Бьют и по площадям. В частности, многие исполкомы задались целью выбить почву из-под ног самых непритязательных и потому самых многочисленных пьяниц. Для этого на подведомственной территории ими запрещена торговля дешевыми плодово-ягодными винами. Мол, пусть водку пьют, привыкают к более благородному напитку, от которого похмельный синдром мягче.Но уж больно все это напоминает заурядный маневр водочных гигантов по устранению с рынка мелких производителей. Война, про которую говорят, что кому-то она мать родна. Для завоевания контингента водочники тут же начали бутилировать свой напиток в емкости, начиная почти аптекарской 100-миллилитровой склянкой. Теперь всякий желающий может легко пронести дозу на предприятие и поправить здоровье, не отходя от станка.Правда, противник-винодел не собирается выбрасывать белый флаг. В продаже уже появился "аперитив", по рецептуре и градусам идентичный классическим плодово-ягодным "чернилам".Учатся, на старших глядя. Именно так длительное время правительство продавало на Запад бензин под видом растворителей.Все это происходит на фоне стихийного бедствия. В Беларуси зреет небывалый урожай яблок. Их настолько много, что дачники и прочие садоводы-любители не успевают вывозить падалицу на свалку. Понятно, пропадет почти весь урожай. Как всегда, и, как всегда, во имя благих целей. К слову, во имя этих целей в Беларуси закладываются новые сады, если так можно сказать, на промышленной основе. Так что с повидлом будем и впредь.В развитии личности психологи выделяют стадии, проходя которые человек осваивает необходимые знания и умения, продуктивно их использует, делится накопленным багажом с другими, наслаждается накопленным потенциалом сам.Такая классификация необходима для эффективной организации процесса обучения. Негоже, например, старца, в руках которого по забывчивости спичка, поднесенная к газовому баллону, может стать причиной беды, обучать технике безопасности. Проще не давать ему спичек. То же самое верно и в отношении младенцев.У нас все перепуталось. Старцы пробуют обучить зрелых юношей правилам работы в Интернете, хотя сами интересуются им преимущественно ради чистейшей развлекаловки. Что хорошо, кстати, поскольку все подключенные к сети учрежденческие компьютеры пришлось бы запароливать от проникновения веселых маразматиков.Интересно, что нечто подобное происходило и после изобретения письменности, книгопечатания, фотографии, кино, телевидения. Маразматики устраивали для себя закрытые просмотры, оставляя нормальных людей под попечительством идеологических контролеров.С Интернетом так не выйдет.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Списки сократились еще на 6%</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/16/15069/Списки-сократились-еще-на-6.htm</link>
<description>Осталась неделя до начала досрочного голосования на выборах депутатов Палаты представителей. Ситуация в избирательных округах уже вполне определилась.</description>
<author>Павлюк БЫКОВСКИЙ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/16/">Подробности</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025842.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Осталась неделя до начала досрочного голосования на выборах депутатов Палаты представителей. Ситуация в избирательных округах уже вполне определилась. Успешно обжаловать отказ в регистрации кандидатом в депутаты в Верховном суде удалось только предпринимателю Виктору Терещенко. Остальные претенденты, включая лидера движения "За свободу" Александра Милинкевича, получили отказ.Судя по опубликованным 6 августа Центризбиркомом данным, сейчас в кампании участвуют 364 кандидата. Заявки подавали 494 претендента, 20% сразу отсеяли окружные комиссии, еще 6% отсеялись уже в ходе агитационной кампании, многие сами. Это вполне соответствует статистике парламентских выборов 2008 года.Обращает на себя самоотвод экс-министра обороны, члена Объединенной гражданской партии Павла Козловского. Центризбирком рассматривал его жалобу на отказ в регистрации, удовлетворил ее, а кандидат потом сам отказался от участия в кампании. Мог бы и подождать, ведь ОГП так или иначе намерена до 18 сентября, даты начала досрочного голосования, отозвать всех своих кандидатов.Кстати, если ОГП и Партия БНФ действительно примут решения о снятии своих кандидатов и бойкоте выборов, то список участников кампании сократится на 64 человека. (Очевидно, что кто-то из других кандидатов также сойдет с дистанции, но подсчитать их точное количество сложнее.) В этом случае 12 из имеющихся 110 округов станут безальтернативными. Впрочем, реальное число будет больше.В безальтернативных округах элементарно определить так называемого провластного кандидата - другого там нет. Правда, и в остальных это сделать несложно, за исключением восьми округов: похоже, что там будет конкуренция среди провластных кандидатов. Впрочем, скорее всего, в самом округе никто не сомневается, кому достанется победа.Предсказуемость итогов избирательной кампании настолько высока, что лидер Белорусской левой партии "Справедливый мир", член Центризбиркома с правом совещательного голоса Сергей Калякин даже заключил пари с руководительницей одной из окружных комиссий не только о том, кто в этом округе победит, но даже с каким именно счетом.Такого рода прогнозы С. Калякина на предыдущих парламентских и местных выборах сбывались, что, похоже, нервировало спецслужбы, искавшие утечку информации. Это ведь в США не знают, кто у них будет следующим президентом - Обама или Ромни, в Беларуси итоги выборов заинтересованным лицам известны заранее.Кстати, соратники С. Калякина по партии остаются в кампании после ухода ОГП и Партии БНФ. Членам Белорусской социал-демократической партии (Грамада) предоставлено право выбора участвовать или сниматься. Те из них, кто поддержал кампанию "Говори правду", остаются. Часть из кандидатов, которые поддержали разработанную движением "За свободу" "Народную программу", также намерены остаться - если они не выдвигались в кандидаты Партией БНФ.По подсчетам автора этих строк, из 110 зарегистрированных оппозиционных кандидатов в избирательных бюллетенях могут остаться только 46, а 64 снимут свои кандидатуры.Впрочем, сколько среди кандидатов беспартийных оппозиционеров - оценить сложно, так как не все фамилии уже "засвечены". Некоторые из кандидатов шифруются и говорят, что они ни за власть, ни за оппозицию. Кроме того, каждые выборы находят новых "диких" независимых кандидатов, не входящих в структуры традиционной оппозиции. Как их оценить?Однако следует отметить, что не только оппоненты правящего режима иногда не выпячивают своих политических взглядов перед избирателем. 6 августа БЕЛТА сообщила, что президент освободил Игоря Прокопенко от должности помощника президента - главного инспектора по Гомельской области. Этот кандидат в графе "Место работы" должен получить традиционную для оппозиции запись "Временно не работает". Хотя, конечно, все это может быть просто совпадением.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>"Платформа" попала под суд</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/20/15067/Платформа-попала-под-суд.htm</link>
<description>Под угрозой закрытия находится учреждение &quot;Платформа&quot;, которое занимается вопросами соблюдения законодательства в тюрьмах и колониях.</description>
<author>Игорь ИЛЬЯШ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/20/">Гражданское общество</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025838.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Под угрозой закрытия находится учреждение &quot;Платформа&quot;, которое занимается вопросами соблюдения законодательства в тюрьмах и колониях. Производство по делу о ликвидации информационно-проcветительского учреждения "Платформа" возбудил Хозяйственный суд города Минска на основании обращения инспекции Министерства по налогам и сборам по Советскому району Минска.ИМНС настаивает на том, что ИПУ "Платформа" несвоевременно предоставляет отчет по налогу на прибыль и не находится по месту регистрации, что, по ее мнению, является грубым нарушением действующего законодательства и должно повлечь за собой ликвидацию организации. Налоговая инспекция обосновала претензию о месте регистрации тем, что на некоторых бланках "Платформы" указан адрес, отличный от юридического, а также опросом собственников здания, где ИПУ арендует помещение, в ходе выездной проверки."Даже если мы где-то совершили ошибку, что-то предоставили налоговой не вовремя, мы это исправили. Доводы о том, что мы не находимся по юридическому адресу, вообще не имеют под собой оснований. Совершенно очевидно, что нас закрывать не за что", - заявил директор ИПУ "Платформа" Андрей Бондаренко в интервью БелаПАН.По его словам, ни один нормативный акт не регулирует то, какой адрес должен быть на бланке организации, и это не является доказательством того, что организация не располагается по юридическому адресу.К слову, Объединенная гражданская партия, предоставившая помещение ИПУ "Платформа", официальной бумагой уведомила ИМНС о том, что учреждение располагается именно у них в офисе.Первое судебное заседание по делу о ликвидации "Платформы" прошло 6 сентября, а следующее состоится только 9 октября. Такой продолжительный перерыв связан с отпуском судьи Олега Клюйко, который ведет данное дело.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Лебедь, рак и щука</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/55/15064/Лебедь-рак-и-щука.htm</link>
<description>Белорусский президент: в стране идеальные условия для иностранного бизнеса Противоречивые задачи по привлечению прямых иностранных инвестиций (ПИИ) в экономику страны ставят белорусские власти. В таком случае неудивительно, почему инвестиционные планы ежегодно срываются. &quot;Для того чтобы Беларусь была более привлекательна для иностранных инвесторов, мы уже ничего больше не сделаем&quot;, - заявил А. Лукашенко, отвечая 1 сентября на вопросы журналистов. А они спрашивали: что нужно сделать, чтобы Беларусь стала более привлекательной для инвестиций, и не окажет ли недостаток привлечения иностранных инвестиций негативного влияния на развитие экономики?</description>
<author>Татьяна МАНЕНОК</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/55/">Финансы</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025834.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Белорусский президент: в стране идеальные условия для иностранного бизнеса Противоречивые задачи по привлечению прямых иностранных инвестиций (ПИИ) в экономику страны ставят белорусские власти. В таком случае неудивительно, почему инвестиционные планы ежегодно срываются. &quot;Для того чтобы Беларусь была более привлекательна для иностранных инвесторов, мы уже ничего больше не сделаем&quot;, - заявил А. Лукашенко, отвечая 1 сентября на вопросы журналистов. А они спрашивали: что нужно сделать, чтобы Беларусь стала более привлекательной для инвестиций, и не окажет ли недостаток привлечения иностранных инвестиций негативного влияния на развитие экономики? Инвестиции "проглатываем с трудом"."Вряд ли что-то нам и надо делать. Мы создали идеальные условия для инвесторов. Сегодня главное - уже даже не налоги и так далее. Главное - спокойствие, стабильность в стране, возможность вложить деньги и заниматься бизнесом", - сказал А. Лукашенко.При этом он акцентировал внимание на привлечении внутренних инвестиций. Как было сказано, "то, что инвестируют иностранцы, - это хорошо. Но не забывайте, что прибыль не наша. Они инвестировали, использовали нашу землю, ресурсы, особенно трудовые, что-то нам тут заплатили и всю прибыль вывезли", - подчеркнул А. Лукашенко.Поэтому, как было сказано, "давайте не будем посыпать голову пеплом и торопиться все раздать иностранцам". "У нас значительно больше сегодня внутренних инвестиций (есть большой рост, динамика) наших бизнесменов, предпринимателей, госпредприятий и бюджетные инвестиции", - цитирует БЕЛТА слова А. Лукашенко."Вторые - это россияне. Порядочные россияне. Непорядочные просто сюда не пойдут. Они знают мое отношение к этому, политику. А порядочных тоже достаточно", - заявил он.По его словам, инвестиции - это модернизация, строительство. "Скажу откровенно: мы уже с трудом проглатываем те внутренние и внешние инвестиции, которые сегодня есть. У нас не хватает ни строителей, ни других специалистов, чтобы все это перемолоть", - отметил А. Лукашенко.В пример он привел проект по созданию белорусско-китайского индустриального парка, куда Беларусь намерена привлечь ведущие мировые компании.И при этом еще раз подчеркнул, что является сторонником того, чтобы в реализацию проектов в Беларуси инвестировали прежде всего состоятельные белорусские граждане, белорусские предприятия, белорусское государство. "А потом уже иностранцы. Когда иностранец приходит, он выбирает изюминки, самое лучшее из этого пирога. Поэтому мы очень аккуратно к этому подходим и особо не переживаем", - сказал А. Лукашенко.Предприятия стали похожи на музей.Между тем в докладе министра экономики Николая Снопкова, с которым он в августе выступил на заседании Совета министров, акценты в отношении необходимости привлечения ПИИ в национальную экономику, были расставлены принципиально иначе.Н. Снопков подчеркнул: выход на запланированный 5-процентный рост ВВП в 2012 году напрямую связан с ростом добавленной стоимости и ПИИ.Чтобы в Беларуси обеспечить в 2015 году среднюю зарплату на уровне 80% от стран-соседей (конкурентный уровень), нужно повысить добавленную стоимость на одного занятого до 22 тыс. USD. Причем, обратил внимание министр, достичь необходимой производительности можно только при обеспечении уровня ПИИ за 5 лет в размере 17 млрд. USD, в том числе на новые производства - 7,5 млрд. USD."Эти же два показателя положены в основу расчетов развития экономики в целом на 2013 год и период до 2015 года. В основе расчетов - достижение цели социально-экономического развития - уровня роста благосостояния населения и соответствующего уровня средней заработной платы", - отметил Н. Снопков.Но даже в том случае, если Беларусь в течение предстоящей пятилетки сможет, как планируется, привлекать ежегодно по 3,4 млрд. USD, данный объем притока ПИИ на новые производства в расчете на одного занятого не превысит показателя притока ПИИ в России в 2010 году.По данным Минэкономики за 2010 год, в Беларуси на одного занятого в экономике приходилось 274 USD инвестиций, в России - 521, в Казахстане - 925, в Украине - 267 USD.Это ли не красноречивый показатель инвестиционной привлекательности страны? Однако сейчас белорусские чиновники не поясняют, почему же в этом рейтинге Беларусь - явный аутсайдер. А ведь низкие показатели привлечения ПИИ в отечественную экономику связаны в первую очередь с тем, что в Беларуси по-прежнему высока степень участия государства в экономике.Что же касается приоритетного желания государства инвестировать в отечественные предприятия, то в этом случае уместно привести хотя бы один пример.Не секрет, что правительство Беларуси в течение десятилетий пытается оказать Оршанскому льнокомбинату господдержку с помощью разных форм. А что в результате?Об этом не так давно на общем заседании обеих палат Национального собрания рассказал первый вице-премьер правительства Беларуси Владимир Семашко. "Когда мы привели в ткацкий цех китайцев, они посмотрели на все и спросили: "А куда вы нас привели: на предприятие или в музей?" - рассказал В. Семашко.Сальдо усыпило.Еще недавно белорусские чиновники не стеснялись прямо говорить о необходимости привлечения ПИИ в белорусскую экономику."Сегодня у нас только один источник валюты, соответственно, шанс на успешное экономическое развитие - это прямые иностранные инвестиции", - подчеркивал в 2011 году Н. Снопков на совещании по вопросам привлечения инвестиций. Поэтому, как было сказано, основной задачей для правительства страны в ближайшее время станет борьба за инвестора.Энергетические бонусы, которые получила Беларусь при создании ЕЭП, девальвационный эффект, а также дивиденды, полученные страной от сомнительного "растворительно-разбавительного" бизнеса, похоже, очень сильно усыпили бдительность руководства страны, коль теперь оно публично без тени сомнений заявляет, что сделало все возможное для привлечения ПИИ.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>От оплаты не уйти</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/60/15062/От-оплаты-не-уйти.htm</link>
<description>Инвестор проекта по созданию системы оплаты за пользование автодорогами торопит с указом, президент хочет еще раз проработать вопрос с долями в проекте.</description>
<author>Татьяна КАЛИНОВСКАЯ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/60/">Компании и рынки</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025830.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Инвестор проекта по созданию системы оплаты за пользование автодорогами торопит с указом, президент хочет еще раз проработать вопрос с долями в проекте. Системы электронного сбора оплаты первоначально предполагается установить на магистрали М1/Е30 Брест - граница Российской Федерации, а также на участках дорог М2 Минск - Национальный аэропорт "Минск", М3 Минск - Витебск, М4 Минск - Могилев, М5 Минск - Гомель, М6 Минск - Гродно. Однако внедрение на дорогах Беларуси системы электронного сбора не должно снизить транзитные потоки и затронуть интересы белорусских граждан. Такое требование высказал Александр Лукашенко в ходе совещания по вопросу реализации инвестиционного проекта создания и эксплуатации соответствующей системы."Речь сегодня пойдет о нововведении в нашей стране. Мы обсудим, возможно, примем необходимые решения по одному из важнейших инвестиционных проектов, которые нам предстоит реализовать. Главное, это нововведение не должно затронуть интересы белорусских граждан, тем более ухудшить их благосостояние. Поэтому мы и решили на таком высоком уровне обсудить данный проект", - заявил Лукашенко, передает его пресс-служба.Основным инвестором и исполнителем проекта выступает австрийская компания Kapsch - мировой лидер по созданию и эксплуатации аналогичных систем. Компания Kapsch занимает более 60% мирового рынка в данном сегменте. Ею успешно реализовано свыше 140 подобных проектов в 30 странах мира. Оборот компании за прошлый год составил около 800 млн. EUR. Среди успешно реализованных проектов - установка систем по взиманию платы за проезд в Польше, Чехии, Казахстане.На совещание был приглашен представитель компании-инвестора, главный операционный директор Эрвин Топлак, который рассказал о своем видении проекта в Беларуси.Создаваемая в стране система взимания платы будет основана на технологиях микроволновой передачи данных на короткие расстояния. Предлагаемая система требует использования бортовых устройств во всех транспортных средствах, с которых взимается плата. Бортовые устройства планируется распространять через сеть распределительных пунктов, в частности АЗС, объекты придорожного сервиса. Сигнал, поступающий с бортового устройства через установленный над дорогой портал с электронными компонентами, передается по каналам связи в центральный офис, где и происходит фиксация оплаты за проезд. Пополнение счета для оплаты за проезд можно будет производить в пунктах распространения бортовых устройств. Э. Топлак продемонстрировал бортовые устройства, используемые для грузовых и легковых автомобилей.Система не требует введения ограничений по скорости, количеству полос движения и перестроению между ними, а также не создает каких-либо других помех движению транспортных средств. К тому же охват транспортных средств новой системой доходит до 100%. Сегодня же до 30% транспортных средств уходят от оплаты за пользование белорусскими дорогами.Создаваемая система будет иметь техническую совместимость с аналогичными системами взимания платы, эксплуатируемыми компанией в таких европейских странах, как Австрия, Чехия, Швейцария, Швеция, Польша, Италия, Франция, Испания, а также создаваемыми в Российской Федерации.Проект в Беларуси планируется реализовать в 3 фазы, установив системы на основных республиканских трассах. Первая фаза проекта может быть реализована уже к июлю 2013 года. Всего планируется распространить ее действие примерно на 2.800 км дорог.Инвестиционным договором предусмотрено, что реализация проекта осуществляется за счет инвестора без привлечения бюджетного финансирования. Окупаемость проекта - 3 года. При этом инвестор гарантирует, что не менее 30% работ по созданию системы будет произведено белорусской стороной. Инвестор также готов увеличить данный процент до 50, если предприятия страны смогут обеспечить соответствующее качество.Предполагается, что за транспортное средство с двумя осями плата составит 5 EUR, с тремя осями - 10 EUR, с 4 и более - 15 EUR. Автотранспорт стран Таможенного союза от платы будет освобожден. Об этом заявил на совещании вице-премьер Анатолий Калинин.По словам Э. Топлака, главное, в чем сейчас нуждается потенциальный инвестор, - создание нормативно-правовой базы. "Прежде всего, необходим указ главы государства для того, чтобы сделать возможными работу с соответствующими министерствами и принятие ими решений. Наша возможность выдержать сроки введения в строй системы зависит от подписания соответствующего указа", - заявил на совещании Э. Топлак.Установка системы обойдется в 267 млн. EUR. Фирма Kapsch берется построить ее за собственные средства. Срок действия системы - 20 лет, проект окупится за три года, считает Э. Топлак. Чистый доход государства за 20 лет составит около 2,5 млрд. USD, после того как инвестор окупит проект, система перейдет в собственность Беларуси, сообщил министр финансов Андрей Харковец.Но Александр Лукашенко предложил еще раз проработать вопрос о распределении долей участников. "Как только этот вопрос будет решен, я указ подпишу", - заявил он. Вероятно, речь идет о доведении доли белорусского участия в создании системы с 30 до 50%, на чем настаивал А. Лукашенко.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Валютная брешь</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/60/15031/Валютная-брешь.htm</link>
<description>Закат белорусского &quot;чуда&quot;.</description>
<author>Татьяна МАНЕНОК</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/60/">Компании и рынки</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025771.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Закат белорусского &quot;чуда&quot;. Резким снижением профицита внешней торговли товарами (примерно в 18,5 раза) обернулась для Беларуси приостановка "растворительного" бизнеса в июле. Это, в свою очередь, может обернуться серьезными проблемами на валютном рынке.В июле профицит внешней торговли товарами в Беларуси составил лишь 23,8 млн. USD против 430,8 млн. USD в июне.Резкое снижение внешнеторгового профицита стало следствием сокращения экспорта до 3 млрд. 950,8 млн. USD (в первом полугодии - 4,2 млрд. USD в среднем за месяц) при сохранении объемов импорта на уровне 3,9 млрд. USD.Согласно данным Белстата, объем экспорта товаров в июле 2012 года упал на 266,9 млн. USD, до 3,95 млрд. USD, с 4,22 млрд. USD месяцем ранее. В то же время импорт товаров вырос на 140,7 млн. USD - с 3,79 млрд. USD в июне до 3,93 млрд. USD в июле.Наиболее ощутимо в последнее время замедлился экспорт белорусских товаров в страны ЕС: за 7 месяцев он составил 12,95 млрд. USD (рост на 50,9%) против 11,55 млрд. USD (рост на 63,1%) за 6 месяцев, при этом в июле составил 1,4 млрд. USD против 1,9 млрд. USD в среднем за предыдущие 6 месяцев."Растворительный" бизнес сжался.Известно, что основу белорусского экспорта на европейский рынок в этом году наряду с нефтепродуктами и белорусской нефтью составляли растворители, разбавители и смазочные материалы.Вклад "растворительного" бизнеса в объем поступлений валютной выручки очень существенный. Общий объем ее поступлений в Беларусь в январе - июле 2012 года составил 31,26 млрд. USD - на 24,7% больше, чем за такой же период прошлого года. При этом экспорт разбавителей и растворителей, по данным за первое полугодие, увеличился в сравнении с аналогичным периодом прошлого года в 5,4 раза - до 2,5 млрд. USD, а экспорт смазочных материалов - в 50 раз, до 915,6 млн. USD.Таким образом, общий вклад в валютную выручку страны "растворительно-разбавительно-смазочного" бизнеса за полугодие приблизился к 3,5 млрд. USD (и это без учета поставок биодизеля на украинский рынок).После того как 2-3 месяца назад тема сомнительного экспорта из Беларуси получила негативную огласку, "растворительный" бизнес стал медленно сжиматься. В результате поступления валютной выручки в Беларусь тоже стали снижаться: если в мае они составили 5,06 млрд. USD, то в июне - уже 4,75 млрд. USD, а в июле - 4,28 млрд. USD.Правда, пока известно, что приостановлены лишь поставки российского сырья для производства растворителей, разбавителей и смазочных материалов. Прекращен ли экспорт биодизельного топлива, которое производится путем добавления к стандартному дизтопливу специальных присадок и поставляется на украинский рынок, неизвестно. Отметим, что так же как растворители и разбавители, биодизельное топливо и дизтопливо с улучшенными характеристиками не облагаются экспортными пошлинами при поставке за пределы таможенной территории Таможенного союза. Именно это обстоятельство и стало причиной резко увеличившегося экспорта упомянутой продукции на соседний украинский рынок.Ранее сообщалось, что Украина приступила к внутреннему расследованию в отношении экспорта белорусскими компаниями этой продукции, но о его результатах пока ничего не известно.Нацбанк: наша экономика выдержит.Очевидно, что сворачивание экспортного белорусского "чуда", если не найти ему хоть частичную замену, может обострить ситуацию на валютном рынке.Однако глава Нацбанка Надежда Ермакова заявила журналистам, что снижение белорусского экспорта растворителей и разбавителей к сокращению валютной выручки не приведет. "Это не такие большие объемы, которые могли бы повлиять на общую ситуацию на валютном рынке", - считает Н. Ермакова.По ее словам, ситуацию анализировали эксперты. "Мы считали, просчитывали. Поэтому, если такие решения будут приняты и не будет таких поступлений, то наша экономика это выдержит. Будем искать другие варианты валютных поступлений для того, чтобы выкупать импорт", - заявила глава Нацбанка.Тем не менее заместить возникшую валютную "дыру" вследствие выпадения экспортных доходов от "растворительного" бизнеса будет не так просто. Резко нарастить экспорт отечественных товаров или же увеличить приток ПИИ невозможно. Остаются внешние заимствования. Переговоры по четвертому траншу кредита Антикризистного фонда ЕврАзЭС на сумму 440 млн. USD белорусская сторона планирует начать в сентябре-октябре, а получить кредит - нынешней осенью.В поисках альтернативных источников.Однако, как можно предположить, частные белорусские компании, которые еще недавно очень хорошо зарабатывали на "растворительном" бизнесе, будут пытаться найти новые варианты заработка на льготных условиях импорта российской нефти и нефтепродуктов.Один из таких вариантов - поставки продукции на российский рынок. В последнее время рынок РФ стал достаточно привлекательным для экспортеров белорусских нефтепродуктов - благодаря привлекательному ценовому фактору, а также возможности избежать уплаты экспортных пошлин в российский бюджет. Отметим, что при поставке нефтепродуктов в рамках Таможенного союза белорусским компаниям не нужно уплачивать вывозные пошлины в бюджет РФ.Таким образом, экспорт белорусского автомобильного топлива в Россию позволяет заработать непосредственно самим экспортерам, а также увеличить валютные поступления в Беларусь. Недавно белорусский трейдер - компания "Трайпл" подписала с российской компанией "Башнефть" договор на поставку нефтепродуктов на экспорт на сумму до 4,36 млрд. USD. Договор действует до 31 июля 2013 года с возможной пролонгацией на год. Благодаря этому контракту нефтяной бизнес известного белорусского предпринимателя Юрия Чижа по объемам операций выходит на уровень ведущих российских нефтетрейдеров.В последнее время интерес к российскому рынку проявляют также белорусские НПЗ. Если в прошлом году он по цене не мог сравниться с европейским, то сейчас ситуация изменилась. Произошло это, с одной стороны, вследствие падения цен на автомобильное топливо в Европе, а с другой - благодаря изменению акцизной политики в России.С 1 июля 2012 года акцизы на бензин Euro-5 в России снижены, в то время как ставка акцизов на бензины класса Euro-3, Euro-2 повышена.А так как российские нефтяники не успели модернизировать свои перерабатывающие мощности, чтобы производить автобензин современных стандартов, то это дает фору белорусским нефтепереработчикам - они уже производят бензин стандартов Euro-4 и Euro-5. Благодаря тому что Россия ввела дифференцированные акцизы исходя из качества моторного топлива, у белорусских экспортеров автомобильного топлива появился стимул поставлять его на российский рынок. Справка "БР"В Беларуси профицит внешней торговли товарами в январе - июле 2012 года сложился в сумме 2 млрд. 13,8 млн. USD против дефицита на 3 млрд. 434,4 млн. USD в январе - июле 2011 года.По итогам первого полугодия 2012 года в среднем за месяц профицит внешней торговли товарами составлял 331,7 млн. USD.В январе - июле текущего года товарооборот вырос на 15% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года - до 56,5 млрд. USD. При этом экспорт товаров увеличился на 28,1%, до 29,26 млрд. USD, а импорт - на 3,7%, до 27,25 млрд. USD.Импорт из ЕС в Беларусь за 7 месяцев вырос на 2%, до 4,87 млрд. USD. Профицит внешней торговли Беларуси с ЕС по итогам января - июля составил 8,08 млрд. USD (рост в 2,1 раза по сравнению с январем - июлем 2011 года). В июле профицит внешней торговли с ЕС составил 616,7 млн. USD против 1,24 млрд. USD в среднем за месяц в январе - июне.Экспорт белорусских товаров в Россию за 7 месяцев вырос на 9,5%, до 9,08 млрд. USD. Импорт из РФ за это время увеличился на 24,6%, до 17,07 млрд. USD. В результате дефицит внешней торговли с Россией для Беларуси сложился в сумме 7,99 млрд. USD, увеличившись на 48%.По итогам января - июля белорусский экспорт в ЕС был на 1,1% выше импорта из РФ. По итогам первого полугодия экспорт в ЕС был больше импорта из России на 6,1%.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Главное — не быстро, а хорошо</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/60/15030/Главное-—-не-быстро-а-хорошо.htm</link>
<description>Продолжается выбор финансовых консультантов для проведения приватизации 8 предприятий в рамках пилотного проекта при поддержке Всемирного банка. Конкурсы по продаже их госпакетов начнутся, как предполагается, в конце 2012-го - начале 2013 года.</description>
<author>Татьяна МАНЕНОК</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/60/">Компании и рынки</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025769.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Продолжается выбор финансовых консультантов для проведения приватизации 8 предприятий в рамках пилотного проекта при поддержке Всемирного банка. Конкурсы по продаже их госпакетов начнутся, как предполагается, в конце 2012-го - начале 2013 года. 30 августа 2012 года в Национальном агентстве инвестиций и приватизации (НАИП) состоялась процедура открытия финансовых предложений претендентов на роль финансового консультанта при приватизации ОАО "Минский маргариновый завод" и кондитерской фабрики ОАО "Конфа" (Молодечно).Сопровождать приватизацию этих предприятий хотели 5 компаний, которые направили в агентство свои заявки. Предварительно были оценены их технические предложения относительно соответствия процедурам конкурса, разработанным совместно с Всемирным банком.В результате проверки к открытию финансовых предложений были допущены консорциум во главе с Ernst&amp;Young FLLC, консорциум во главе с Quantum Capital UAB, а также консорциум во главе с CJSC Uniter Investment Company.Как сообщили в НАИП, сейчас с претендентом, набравшим после оценки технических и финансовых предложений наибольшее количество баллов, ведутся переговоры по условиям контракта. Контракт с победителем планируется подписать до конца сентября, после чего он будет объявлен официально.Потом финансовый консультант приступит к оказанию консультационных услуг по приватизации белорусских предприятий, которые включают разработку стратегии их приватизации, подготовку к продаже и т. д. Эти задачи, как предполагается, могут быть выполнены до конца 2012 года.В пилотном проекте Всемирного банка в Беларуси участвуют 8 предприятий: ОАО "Барановичский комбинат железобетонных конструкций", ОАО "Белсантехмонтаж-2", ОАО "Автомагистраль", ОАО "Строительно-монтажный трест № 8", ОАО "Белгазстрой", ОАО "Медпласт", ОАО "Конфа", ОАО "Минский маргариновый завод".НАИП при поддержке ВБ ведет поиск стратегического инвестора для каждого из 8 ОАО, в отношении которых выполняет полномочия органа по приватизации. Аналогичным образом - как для ОАО "Конфа" и ОАО "Минский маргариновый завод" - финансовые советники будут выбраны и для других предприятий.Выбирают финансового советника в соответствии с рекомендациями Всемирного банка в 2 этапа.На первом этапе созданный агентством оценочный комитет рассматривает все заявки и в соответствии с критериями отбора формирует короткий список претендентов, имеющих право на дальнейшее участие в конкурсе по выбору финансовых консультантов. Претендентам из короткого списка рассылается приглашение к подаче предложений на конкурс, техническое задание и проект предлагаемого контракта.На втором этапе оценочный комитет после получения, вскрытия в установленный срок и оценки технических и финансовых предложений осуществляет отбор финансового советника, проводит с ним переговоры и подписывает контракт.Министр экономики Николай Снопков в июне отмечал, что выбрать финансовых консультантов для приватизации 8 предприятий белорусская сторона планирует до конца текущего года."Я надеюсь, выбор мы сделаем до конца года и подойдем к завершающему этапу приватизации по одному или двум предприятиям. В крайнем случае это произойдет в начале следующего года", - отметил Н. Снопков.По его словам, Беларусь в этом процессе ничто не торопит. "Мы хотим найти инвестора и быть уверенными, что не продешевили, а также получили стратегического партнера, который будет развивать это предприятие. Важен не вход, а выход - что будет через 5-6-10 лет с этим предприятием", - отметил министр.Напомним, в финальный список претендентов на оказание услуг финансового консультанта при проведении пилотной приватизации в Беларуси попали 13 консалтинговых компаний и инвестиционных банков. Шорт-лист претендентов включает всю "большую четверку" крупнейших мировых консалтинговых компаний - PricewaterhouseCoopers, Deloitte, Ernst&amp;Young, KPMG, а также Raiffeisen Investment, CET и других авторитетных игроков на рынке финансового консультирования.Отбор 13 финальных претендентов из более 30 заявок проводил оценочный комитет в составе представителей НАИП, Минэкономики, Министерства финансов, Госкомимущества. Справка "БР"По инициативе Минэкономики создан Координационный совет по вопросам реализации проекта международной технической помощи "Поддержка приватизации" (в соответствии с приказом министерства от 22 июня 2012 года № 72). Возглавляет комитет министр экономики Николай Снопков.В его задачи входят: обеспечение взаимодействия НАИП и заинтересованных госорганов при реализации пилотного проекта приватизации, подготовка предложений в отношении проводимых и планируемых НАИП мероприятий для эффективной реализации проекта, а также рассмотрение проблемных вопросов, возникающих в ходе его реализации.В Координационный совет вошли сотрудники НАИП, представители министерств архитектуры и строительства, транспорта, финансов, концернов "Белгоспищепром" и "Белнефтехим", Государственного комитета по имуществу, областных исполнительных комитетов.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Не создавая юрлица</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/190/70/15063/Не-создавая-юрлица.htm</link>
<description>Литовский бизнес хочет аккуратно входить в Беларусь.</description>
<author>Алесь СЕРЖАНОВИЧ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/190/70/">Государство и бизнес</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025832.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 10 Sep 2012 13:20:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Литовский бизнес хочет аккуратно входить в Беларусь. Наиболее приемлемая форма ведения бизнеса в Беларуси для литовских предпринимателей - партнерские отношения с резидентами РБ без образования юридического лица. Об этом свидетельствуют данные опроса литовского и белорусского бизнеса, проведенного Raidla Lejins &amp; Norcous.Среди опрошенных 103 литовских бизнесменов 47% уже имели бизнес-контакты с Беларусью. 42% осуществляли свою деятельность через партнерские отношения с белорусским бизнесом без создания юридического лица, 25% - через создание дочерних предприятий, 16,7% - через представительства, 10% - в рамках совместных предприятий с местными партнерами.Респонденты, которые не имели опыта сотрудничества с Беларусью, в случае начала бизнес-отношений выбрали бы следующие формы деятельности: 34,5% - через партнерские отношения с белорусским бизнесом без создания юридического лица, 29,1% - через создание дочерних предприятий, 18,2% - через представительства, 16,4% - в рамках совместных предприятий с местными партнерами.Из опрошенных белорусских бизнесменов 82% имеют деловые отношения с компаниями из ЕС.23% предприятий работают через представительства или дилеров, у них есть реальный интерес полноценного выхода на рынок Евросоюза. При ведении бизнеса компании испытывают основную необходимость в консультациях по документообороту (23%) и юридическим вопросам (22%), а также по финансовым вопросам (10%), по налогам и сборам (8%), маркетинговым вопросам (8%).Из литовских компаний, которые работают в Беларуси, 34,5% нуждаются в юридической помощи, 23% - в консультациях по вопросам налогов и сборов, 19% - в консультациях по документообороту, 6% - в финансовых консультациях."Территориальное соседство и исторические связи предопределили особый характер взаимоотношений Беларуси и Литвы. Последние несколько лет характеризуются устойчивой динамикой в торгово-экономических отношениях двух стран. Чувствуя запрос рынка, с 2008 года мы начали оказывать юридические консультации международным инвесторам, которые желают развивать бизнес в Беларуси. В этом году мы провели обширное исследование ожиданий и намерений бизнесменов Литвы и Беларуси. Результаты опроса подтвердили наше мнение, что бизнес-интересы коммерсантов двух стран неуклонно растут", - отметил управляющий партнер Raidla Lejins &amp; Norcous Ирмантас Норкус.]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Недельный обзор мировых финансовых рынков (27.08–03.09)</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/189/56/15021/Недельный-обзор-мировых-финансовых-рынков-(2708–0309).htm</link>
<description> Информер: курс валют Forex // </description>
<category domain="http://belmarket.by/ru/189/56/">Валютный рынок</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025753.jpg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025754.jpg" type="image/jpeg" />
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025755.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Tue, 04 Sep 2012 09:42:49 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[ Информер: курс валют Forex //  Пятую неделю подряд белорусский рубль снижается по отношению к валютной корзине, не смотря на то, что отдельные валюты, входящие в ее состав, двигались разнонаправлено. По данным Национального Банка Республики Беларусь, за минувшую неделю на Белорусской валютно-фондовой бирже (БВФБ) стоимость доллара США выросла на 0,96% и составила 8.420 рублей за доллар. Европейская валюта выросла на 0,77% и стоит 10.530 рублей за евро. Российский рубль снизился на 1,34% и стоит 258,5 белорусских рублей за один российский. Стоимость валютной корзины в результате выросла за неделю на 0,12%. Всего с начала года доллар подорожал на 0,84%, евро подешевел на 2,50%, а российский рубль подешевел на 0,96%. Стоимость валютной корзины снизилась за это время на 0,88%. По предварительным данным, в июле 2012 г. объем золотовалютных резервов Республики Беларусь по методологии МВФ снизился на 82,0 млн. долларов США, и на 1 августа 2012 г. составил 8.247,5 млн. долларов США в эквиваленте. На снижение объема золотовалютных резервов в июле 2012 года оказало влияние погашение Правительством и Национальным банком Республики Беларусь внешних и внутренних обязательств в иностранной валюте. Правлением Национального банка принято решение о снижении с 15 августа 2012 г. ставки рефинансирования с 31% до 30,5%. Индекс потребительских цен на товары и услуги в июле 2012 г. вырос на 1,3%, и по сравнению с декабрем 2011 г. составил 112%, что соответствует годовой инфляции 21,4%. ВВП за 7 месяцев составил 102,8% к соответствующему периоду прошлого года. Международный валютный фонд в своем последнем обзоре по Беларуси прогнозирует рост ВВП на 3,0% в 2012 году. Инфляцию эксперты фонда оценивают на уровне 38,4%. Всемирный банк прогнозирует рост ВВП Беларуси на 2,9% в 2012 году, свидетельствуют данные июньского доклада "Глобальные экономические перспективы". Согласно обновленному прогнозу ЕБРР, рост ВВП Беларуси в 2012 году составит 4,5% - это на 2 процентных пункта выше, чем в майском отчете банка.  Правительство РБ пока не планирует пересматривать годовой прогноз прироста ВВП, который в соответствии с прогнозом социально-экономического развития Беларуси на 2012 год должен составить 5- 5,5%. На прошлой неделе все ждали объявления ключевого решения этого года – запускает или нет Америка печатный станок. От этого зависело очень, очень многое. Однако ответа никто не получил. Ситуация останется в подвешенном состоянии ещё какое-то время. На прошлой неделе американская статистика привлекала особенно много внимания, ведь отчасти от вышедших данных зависело решение главы ФРС Бернанке по запуску QE-3. По новой оценке американский ВВП во II квартале вырос на 1,7%, + 0,2%. Индекс цен на жильё CaseShiller-20 в июне вырос на 0,5%, отыграв падение на 0,7% месяцем ранее. Индекс доверия потребителей от Conference Board в августе потерял 5,3 пункта и составил лишь 60,6 – самый низкий уровень с октября 2011 года. Розничные продажи в июле просели на 0,8%, убив рост предыдущего месяца на 0,2% годовых. Число первичных заявок на пособие по безработице приросло на 2 тыс. и составило 374 тыс. Потребительские расходы с учетом инфляции приросли за месяц на 0,4%, с учетом сезонности – на такую же величину, доходы увеличились на 0,3% за месяц (против 0,5% месяцем ранее). В июле рост был нулевой. В очередной Бежевой книге сказано, что рост есть, но слабоватый для восстановления экономики. В пятницу гора родила мышь. Бен Бернанке выступил в Джексон Холле, так и не дав однозначных сигналов рынкам, просто перечислив все «за» и «против» нового количественного смягчения. Соответственно, мы не увидели ожидаемого резкого движения на рынках и теперь снова должны внимательно следить за статистикой, прежде всего, по рынку труда.  Ситуация в очередной раз подвешена, а реакция рынков труднопредсказуема. До конца года состоится три двухдневных заседания Комитета по открытому рынку. При этом необходимо учитывать политический аспект президентских выборов в Америке. Старт печатного станка в третий раз за 3 года, причем непосредственно перед выборами, не добавит популярности действующему президенту США. А тем временем, за последние несколько лет в США обозначилась опасная тенденция: компании перерегистрируются в Европе в попытках сэкономить на налогах, которые остаются одними из самих высоких в мире (корпоративный – 35%, против 12,5% в той же Ирландии). Бюджет недополучает существенное количество средств, налоговую реформу обещают и Обама, и Ромни, но бизнес пока не особо верит. Картину омрачает очередной ураган Исаак, который по предварительным оценкам нанес экономике США ущерб в размере 1 млрд. долларов. Больше всех пострадал район юга Луизианы, где в городке Плекеминес прорвало дамбу. Рынок не прореагировал. На политической арене всё, как в кино. Полиция задержала негодяев, которые готовили покушение на Обаму и военный переворот. Конспиративную группировку F.E.A.R. сдал полиции один из четырех участников. Республиканцы такими страстями похвастаться не могут, они ограничились официальным утверждением Ромни кандидатом в президенты от партии и конгрессмена из Висконсина Райана – вице-президентом. У еврозоны настроения нет. Соответствующие индексы в августе демонстрируют отрицательную динамику. Так, индекс настроений в промышленности уменьшился до минус 15,3 (на 0,3), в сфере услуг – до минус 10.8 (на 2,3), в экономике – до 86,1 (на 1,8), настроений потребителей – до минус 24.6 (на 3,1), условий для бизнеса подрос до 1,21 (на 0,06). Безработица остается на уровне 11,3%. Инфляция выросла на 0,2% и составила 2,6% в августе. Марио Драги исполнен решимости спасти положение уже и путём нестандартных мер, раз традиционными не получается. По плану главы ЕЦБ фонд стабильности ESM начнет напрямую финансировать правительства Испании и Италии (скупка облигаций при первичном размещении) в то время, как сам центробанк будет выкупать бонды с вторичного рынка. Бундесбанк, разумеется, осуждает эти планы: мол, о спасении утопающих должны думать сами утопающие. Окончательное решение будет принято 6 сентября на заседании ЕЦБ. Германия в лице фрау Меркель продолжает политическую конфронтацию со странами южной Европы относительно банковской лицензии ESM. Даже премьеру Италии не удалось её переубедить. Зато Меркель похвалила реформы Монти и сказала, что его страна на правильном пути. Тем временем, настроение у немцев совсем меланхоличное. В августе индекс настроений Ifo скатился до 102,3 (с июльских 103,3), индекс текущих условий Ifo – до 111,2 (с июльских 111,6). Розничные продажи сократились на 1% годовых (против роста на 2,9% в июне), в месячном выражении – ускорили падение с 0,1% до 0,9% в июле. Предварительное значение индекса потребительских цен показал ускорение инфляции в августе до 2% в год (против 1,7% в июле), замедление на 0,3% в месяц (против 0,4% в июле). Безработица с коррекцией на сезон осталась на уровне предыдущего месяца – 6,8%. Грустят-грустят… Зато экономический советник правительства Ларс Фелд, озвучил, что полный распад еврозоны приведет к падению экономики Германии на 10%. Испания изо всех сил пытается выжить. ВВП во II квартале сократился на 0,4% и на 1,3%  в годовом выражении. И так уже третий квартал подряд. Провинции страны одна за другой просят у Мадрида помощи: Каталония (5 млрд. евро), Валенсия (3,5 млрд. евро), Мурсия (700 млн. евро). Денег дадут из специального фонда, в котором пока есть 18 млрд. евро. При таком положении дел бороться с бюджетным дефицитом непросто. А ведь есть ещё вопрос банковской системы. Инспекция показала, что для её спасения необходимо 62 млрд. евро из 100, выделенных ЕС. Премьер Рахой, тем не менее, заявил, что официальный запрос на эти деньги поступит лишь после того, как будут известны условия предоставления траншей ликвидности. Одним из условий является создание «плохого банка», в который будут сброшены проблемные ипотечные кредиты на сумму примерно в 100 млрд. евро. Закон одобрен правительством 31 августа. Ну и, разумеется, Рахой поддерживает ЕЦБ с инициативами безграничной скупки испанских облигаций.  А вот греки, похоже, скоро вылетят в трубу вместе со своими горестями. Премьер Самарас окончательно достал своим попрошайничеством (то ему деньги, то ему время) европейских самодержцев Меркель и Олланда. Последние переговоры можно считать провальными, дипломатия не помогла. Тезис про то, что греки вообще-то гордый народ и в долг жить не любят, вызвали приступ сарказма у оппонентов и, видимо, сочувствия в душе скупердяев не породили. Приговор стране будет объявлен 18—19 октября на саммите ЕС в Брюсселе. В общем, домой греческий премьер возвращался не солоно хлебавши. При этом очевидно, что дальнейший режим экономии добьёт и так неживую экономику страны. Если уж на продажу выставляются территория государства, о чём может идти речь? Пара EUR/USD находится в боковом тренде. Валюты соревнуются в количестве негатива. Источник: Bloomberg Ближний Восток продолжает нервировать весь мир. Сирия полыхает, итоговая резолюция ООН, похоже, не появится на свет, ибо Китай и Россия всё время блокируют все насильственные поползновения агрессоров. Это сильно раздражает США, Францию и иже с ними и подталкивает их к заявлениям о том, что они готовы признать оппозицию законной властью. Очень напоминает ливийский сценарий. В азиатском регионе настроение уныния. Японское правительство впервые за 10 месяцев ухудшило оценку экономики страны, посетовав на риски дальнейшего замедления роста зарубежных экономик и резкие колебания на финансовых рынках и рынках капитала. В июле объем промышленного производства снизился на 1,2% (против роста на 0,4% в июне) и на 1% в годовом выражении. Безработица в июле осталась на уровне 4,3%. В Китае результаты чуть лучше. Глава Государственного комитета по развитию и реформе Жанг Пинг заявил, что экономика Китая стабилизовалась, а «пузырь» на рынке недвижимости медленно сдувается, что явилось результатом эффективной экономической политики государства. Таких успехов удалось добиться благодаря наращиванию инвестиций в инфраструктурные проекты, сокращению объёма обязательных банковских резервов и понижению учётной ставки на 150 пунктов. Но радоваться рано. Поскольку Европа, один из основных потребителей китайской продукции, находится в плачевном состоянии, это не может не отражаться на глобальном экспортёре. Но правительство настроено продолжать поддерживать экономику в живом состоянии. Желаннова Дарья, старший аналитик АльпариИосуб Вадим, аналитик официального партнёра Альпари в Минске]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Экономист сменил дипломата</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/189/15/15010/Экономист-сменил-дипломата.htm</link>
<description>Андрей Кобяков 27 августа назначен главой Администрации президента. На его место послом в России глава государства прочит первого замминистра иностранных дел Игоря Петришенко.</description>
<author>Павлюк БЫКОВСКИЙ</author><category domain="http://belmarket.by/ru/189/15/">Власть</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025733.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 03 Sep 2012 12:37:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Андрей Кобяков 27 августа назначен главой Администрации президента. На его место послом в России глава государства прочит первого замминистра иностранных дел Игоря Петришенко. Всего неделю президент Беларуси Александр Лукашенко держал интригу, кого он назначит главой Администрации президента вместо переведенного на должность руководителя МИДа Владимира Макея (см. "БР" № 32/2012). В кулуарах называли разные фамилии, в основном представителей экономического блока, в том числе и А. Кобякова. Следует напомнить, что до назначения осенью прошлого года послом в России он успел поработать заместителем главы Администрации президента, а еще раньше в течение 10 лет был первым заместителем премьер-министра."Администрация президента - это место, куда выдвигают подготовленных, грамотных и толковых людей. Это может быть и вершиной работы любого государственного служащего", - заявил А. Лукашенко, представляя 30 августа А. Кобякова сотрудникам администрации.Нужны новые люди.Следует отметить, что в соответствии с положением, утвержденным Указом № 97 от 23 января 1997 г., Администрация президента является органом государственного управления, обеспечивающим деятельность президента в области государственной кадровой политики, идеологии белорусского государства, права, осуществляющим подготовку, выполнение и контроль за исполнением решений президента. При этом первостепенными функциями названы подготовка планов работы президента и обеспечение их реализации.Неудивительно, что глава государства перед А. Кобяковым поставил в первую очередь задачи по работе с кадрами. "Нет ясных и понятных критериев оценки труда руководителей. Пока еще слабо работает система выявления и отбора талантливых людей, которых можно было бы привлечь в государственные структуры. Между тем в условиях современной жесткой конкуренции мы все острее ощущаем потребность в руководителях нового типа, - цитирует пресс-служба слова А. Лукашенко. - И одна из ключевых задач администрации - выстроить такую систему работы, которая позволит по всей стране сформировать корпус руководителей, способных выдержать конкуренцию в условиях глобальной экономики".Для удовлетворения кадрового голода предложено изучить опыт других стран: "Много разумного было и в советской системе, что-то можно взять на Западе, очень поучителен опыт КНР".Актуальность поставленной перед А. Кобяковым задачи подтвердил в интервью "БР" политолог Юрий Чаусов. По его словам, в белорусской политической системе отсутствуют реально действующие социальные лифты. "Фактически мы наблюдаем, что только в силовой вертикали действует система отбора лучших кадров, продвижения их на руководящие должности", - констатирует эксперт. В остальных областях, по его мнению, механизмы отбора кадров на руководящие должности не работают должным образом."В связи с этим мы наблюдаем, что в Беларуси по-прежнему дизайн политической системы определяют люди, которые пришли в политику еще в период Верховного Совета XII созыва, когда в Беларуси делалась политика. Это определяет характер как действующего режима, так и оппозиции", - констатирует Ю. Чаусов.О геополитике.Президент по своей инициативе прокомментировал рассуждения наблюдателей о происходящей в Беларуси волне кадровых перестановок. "Здесь нет никаких закулисных интриг и игр, - сказал А. Лукашенко. - Говорят, Макея направил в МИД, потому что с Западом надо разговаривать, а Кобякова (в Администрацию президента. - Прим. П. Б.) - потому что с Востоком. Но и Кобяков, и Макей будут разговаривать и с Западом, и с Востоком и осуществлять политику, которая определена президентом страны".Следует отметить, что пост главы Администрации президента действительно важен в плане выстраивания отношений с Россией, так как  именно Кремль, а не МИД курирует отношения со странами СНГ.27 августа А. Лукашенко подтвердил особое значение для Беларуси развития отношений с Россией и уже назвал кандидатуру на возникшую после назначения А. Кобякова вакансию белорусского посла, но почему-то не подписал соответствующий указ: "Мы можем рекомендовать на эту должность Петришенко - первого заместителя министра иностранных дел... Я думаю, он с удовольствием может поехать на эту работу. Это наиболее подготовленный человек".Место красит человека.Эксперты осторожно комментируют данные кадровые перестановки, в основном обращая внимание на образование и прежние места работы В. Макея и А. Кобякова.Философ и методолог Владимир Мацкевич в интервью "БР" поделился мнением, что "личность, человек, индивидуальность в таком устройстве, которое представляет собой белорусский режим, значит очень и очень мало".По его словам, в белорусской системе управления очень мало простора для проявления индивидуальности и личных мировоззренческих установок: "Поэтому очень часто получается так, что люди меняются местами, появляются какие-то новые люди, а фактически политика, modus operandi (образ действия) - не меняются, остаются прежними".И В. Мацкевич, и Ю. Чаусов не согласны с популярными в экспертном сообществе теориями для описания кадровой политики А. Лукашенко. В частности, был период, когда многие эксперты говорили о появлении в окружении президента группы "молодых прагматиков", которые могут вступить в диалог с Западом. К этой группе относили Владимира Макея, Виктора Лукашенко, Наталью Петкевич, Игоря Рачковского и некоторых других."Тут мы, наверное, имеем дело с такой искусственно сконструированной моделью, которая пришлась по душе аналитикам в 2008-2010 годах", - считает Ю. Чаусов. По его мнению, "молодые волки" появились тогда, когда они были нужны режиму, чтобы изобразить либерализацию."Эта модель очень хорошо вписывается в классические теории ротации элит. Дескать, приходит поколение бюрократов-технократов, которые не имеют идеологической зашоренности и настроены на получение персональной выгоды, поэтому с ними можно персонально договариваться. Сейчас такой нужды в этом поколении менеджеров для режима нет", - убежден политолог.Вместе с тем, по мнению Ю. Чаусова, в Беларуси сейчас идет процесс перераспределения компетенций в рамках режима, которое, наверное, будет призвано компенсировать то усиление силового вектора, наблюдавшееся в Беларуси в 2010-2011 годах. Именно поэтому экономист А. Кобяков возглавил Администрацию президента."В связи с тем, что для силовиков, получивших карт-бланш на управление всеми сферами государственной политики, экономика представлялась второстепенной областью, Беларусь оказалась в тяжелом экономическом кризисе. Этот кризис обусловил падение доверия населения к действующей власти, что стало угрожать политической устойчивости системы. Экономисты призваны компенсировать этот дисбаланс. Но нельзя говорить, что силовики ослабли. Просто их работа возвращается из режима, похожего на чрезвычайное положение, в режим рутинного функционирования", - предполагает Ю. Чаусов."Каждая новая кадровая перестановка порождает определенные надежды, ожидания, но, наверное, напрасно, - говорит В. Мацкевич. Переставляя людей с места на место, вы ничего нового не получите. Нет личностей в системе, значит, от личных характеристик людей, занимающих те или иные места, зависит очень и очень мало. Систему менять надо".]]></yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Подушка безопасности</title>
<link>http://belmarket.by:82/ru/189/16/15006/Подушка-безопасности.htm</link>
<description>Ускорить создание холдинга на базе &quot;Гомсельмаша&quot; и &quot;Ростсельмаша&quot; пытается правительство Беларуси, чтобы обеспечить комфортные условия для работы отечественного производителя сельхозтехники с учетом вступления России в ВТО.</description>
<author>Татьяна МАНЕНОК</author><category domain="http://belmarket.by/ru/189/16/">Подробности</category>
<enclosure url="http://belmarket.by:82/images/cms-image-000025725.jpg" type="image/jpeg" />
<pubDate>Mon, 03 Sep 2012 12:37:02 +0300</pubDate>
<yandex:genre>article</yandex:genre>
<yandex:full-text><![CDATA[Ускорить создание холдинга на базе &quot;Гомсельмаша&quot; и &quot;Ростсельмаша&quot; пытается правительство Беларуси, чтобы обеспечить комфортные условия для работы отечественного производителя сельхозтехники с учетом вступления России в ВТО. Конкретные договоренности по созданию холдинга на базе белорусского "Гомсельмаша" и российского "Ростсельмаша" будут достигнуты уже к концу этого года, заявил 28 августа первый вице-премьер Беларуси Владимир Семашко.По его словам, переговоры по созданию такого холдинга ведутся и к концу года будет достигнута ясность по этому вопросу. Видимо, белорусская сторона в этом не сомневается. Ведь, как было сказано, "тема эта обостряется в связи со вступлением России в ВТО".Желание белорусского правительства сохранить существующие достаточно комфортные условия для отечественного производителя сельхозтехники понять можно.Вступив в ВТО, Россия, по сути, открывает свой рынок для импортной сельхозтехники. Практически по всей номенклатуре сельхозмашин пошлины снижаются с нынешних в среднем 15 до 5-10%. В результате этого, как прогнозировали ранее российские чиновники, в данном сегменте произойдет 5-кратный рост импорта за счет техники известных европейских и американских брендов, таких как John Deere.Правда, еще недавно В. Семашко заявлял, что это обстоятельство не угрожает "Гомсельмашу". Ибо белорусский комбайн КЗС-1218 стоит сейчас 178-180 тыс. USD, а ближайший по классу импортный комбайн "Мега-340" - 320-340 тыс. USD. "Есть еще определенный запас по цене для того, чтобы не бояться снижения ввозных пошлин до 5%", - сказал В. Семашко.Однако опасения, видимо, все же есть, коль белорусское правительство торопит проект создания белорусско-российского холдинга на базе "Гомсельмаша" и "Ростсельмаша".Между тем директор ассоциации производителей сельхозтехники "Росагромаш" Евгений Корчевой недавно в интервью БелаПАН прямо сказал, что у Беларуси нет шансов реализовать такой проект.По его словам, "Гомсельмашу" для начала следовало бы объединиться с кем-то внутри Беларуси, а потом предлагать создать холдинговую компанию "Ростсельмашу". Ведь за последние 5 лет "Ростсельмаш" купил несколько предприятий по всему миру, в том числе тракторный завод в Канаде Buhler Versatile, активы американских компаний Red Ball и Feterl Manufacturing Corp. В состав "Ростсельмаша" вошла компания Klever, производящая кормоуборочную, прицепную и навесную технику. "Так что "Ростсельмаш" сам кого хочешь купит", - заметил Е. Корчевой.Однако на эти комментарии белорусская сторона никак не отреагировала.Самое главное для "Гомсельмаша" в новых условиях - не потерять российский рынок, где ему принадлежит примерно 30%. И об этом прямо заявил А. Лукашенко во время поездки в Гродненскую область в начале августа. "Если станем еще и российским предприятием, у нас не будет проблем в работе на этом рынке", - подчеркнул А. Лукашенко.Проект создания совместного холдинга по производству сельхозмашин А. Лукашенко уже обсуждал с премьер-министром России Дмитрием Медведевым. Официально о результатах переговоров не сообщалось. Однако, как можно предположить, вряд ли в Кремле станут обсуждать белорусские предложения, прежде чем увенчается результатом проект по созданию белорусско-российского холдинга "Росбелавто", который давно лоббируют российские власти.Говоря об этом гораздо более приоритетном на данном этапе для российской стороны проекте, В. Семашко отметил, что документы о создании "Росбелавто" "находятся в высокой степени готовности", их обсуждает специально созданная рабочая группа. Как было сказано, в ближайшее время президенту Беларуси будут представлены конкретные предложения и проекты документов по созданию холдинга "Росбелавто".]]></yandex:full-text>
</item>
</channel>
</rss>