<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title>gorad.by - IT-кава</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava</link>
<description>Новости Могилева и последние события в мире, финансы, политика, культура, образование, спорт в город</description>
<language>be</language>
<copyright>Copyright 2012, gorad.by</copyright>
<lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2012 15:10:10 +0300</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<generator>Campsite</generator>
<image>
<url>http://gorad.by/templates/images/rss-logo.jpg</url>
<title>gorad.by - IT-кава</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava</link>
<width>144</width>
<height>58</height>
</image>
<atom:link href="http://gorad.by/feed/itkava.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
<item>
<title>Nokia представила новые модели смартфонов</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3673</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Всего было представлено две модели смартфонов — 920 и 820. Обе модели под управлением WP8 и с беспроводной зарядкой.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;5 сентября на пресс-конференции в Нью-Йорке Nokia представила, по их заверению, «самый инновационный смартфон в мире». Сначала публике показали модель 920. В ней установлен фотомодуль PureView - разработчики обещают качественные снимки даже в условиях слабой освещённости. Новая модель Nokia оснащена беспроводной зарядкой телефона. По сути беспроводная, но на практике телефон должен…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3673"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Thu, 06 Sep 2012 10:12:21 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3673</guid>
</item>
<item>
<title>Создать коллаж в один клик — легко</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3562</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Лето близится к своему логическому завершению, а количество фотографий с пикников и отдыха на море исчисляется тысячами. И если привычными морскими и озёрными пейзажами никого не удивишь, то пора сделать интересный коллаж.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Сервис photovisi.com позволяет буквально за считанные секунды изготовить интересный коллаж и поделиться с друзьями. Для этого вам не потребуется специальных знаний и дополнительных программ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;div align=&quot;center&quot;&gt;&lt;div class=&quot;cs_img&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/get_img?ImageId=11819&quot; border=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разнообразие цветовых решений и возможностей работы с фотографиями удовлетворят все ваши фантазии — можно не только…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3562"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Mon, 20 Aug 2012 12:12:46 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3562</guid>
</item>
<item>
<title>Что грядёт на смену технологии 3D в кино?</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3423</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не успели мы привыкнуть к 3D в наших кинотеатрах, как эта технология, как оказывается, начала стремительно устаревать. На смену грядёт даже не 4D, а 4DX.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;h3&gt;&lt;span style=&quot;color: #000080;&quot;&gt;Что же можно будет испытать благодаря новшеству?&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;От «простого» 4D (с его движением кресел) новая технология позволит ощутить резкий ветер, запахи, брызги, туман + продольное и поперечное движение кресел. Технология разработанная южнокорейской фирмой &lt;strong&gt;CJ 4DPlex&lt;/strong&gt; впервые была опробована в 2009 году. Первый ближайший к нам кинотеатр с этой технологией…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3423"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Fri, 27 Jul 2012 14:10:41 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3423</guid>
</item>
<item>
<title>Canon представила свою первую беззеркальную фотокамеру</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3389</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Теперь и в арсенале компании Canon есть беззеркальная фотокамера. Японский производитель фото-видео техники представил свою разработку 23 июля.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Беззеркальный фотоаппарат Canon EOS M получил APS-C CMOS матрицу с разрешением 18 Мп, самый современный на данный момент процессор обработки изображений DIGIC 5 и трехдюймовый сенсорный экран с разрешением 1040000 пикселей. Фотоаппарат оснащен гибридной системой автофокуса, соединяющей в себе контрастную и фазовую фокусировку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;cs_img&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/get_img?ImageId=11341&quot; border=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Canon EOS M…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3389"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Mon, 23 Jul 2012 16:40:37 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3389</guid>
</item>
<item>
<title>Обновились спутниковые снимки Могилёва</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3362</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сервис Google Maps недавно обновил спутниковые снимки города Могилёва. Сделаны они были чуть более 2х лет назад, а в сети появились совсем недавно.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Съёмка была произведена безоблачным утром 25 июня 2010 года. На снимках видны последние архитектурные и ландшафтные изменения произошедшие в городе с момента последнй съёмки, которая была аж 28 июля 2007 года.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;Обновлённые снимки более качественные и позволяют рассмотреть то, что обычно скрыто от простых могилевчан.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3362"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Thu, 19 Jul 2012 14:24:32 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3362</guid>
</item>
<item>
<title>Новый Microsoft Office можно протестировать уже сегодня</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3352</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16 июля компания Microsoft представила новую версию своего флагмонского программного обеспечения Office 2013.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Прежде всего в глаза бросается переработанный дизайн интерфейса. Теперь все стало чище и &quot;стерильней&quot; - в духе нового интерфейса, который уже воплощён в Windows 8 и windows mobile. Но за чисто косметическими изменениями кроется большой потенциал по работе над одним документом с разных устройств. Это вполне в духе последних айти-тенденций - хранение и обработка данных в &quot;облаке&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;div…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3352"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Tue, 17 Jul 2012 18:21:37 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3352</guid>
</item>
<item>
<title>Windows 8 выйдет осенью 2012 года</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3303</link>
<description>

			&lt;img src="http://gorad.by/images/cms-image-000011120.jpg" width="310" height="220" border="0" align="left" hspace="10" /&gt;
	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Потребители смогут приобрести новую операционную систему Windows 8 и устройства с ней в октябре 2012 года.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;О дате выхода сообщила вице-президент корпорации Microsoft &lt;strong&gt;Тами Реллер&lt;/strong&gt;, сообщает &lt;a href=&quot;http://soft.compulenta.ru/692856/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;compulenta.ru&lt;/a&gt;. Системные требования Windows 8 будут такими же, как и у Windows 7, а возможно и ниже. Связано это с некоторыми улучшениями в ядре и оболочке Windows 8.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;span style=&quot;color: #000080;&quot;&gt;Предварительные версии Windows 8&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Windows 8 была анонсирована в июне 2011 года. В сентябре 2011…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3303"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Tue, 10 Jul 2012 17:18:04 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3303</guid>
</item>
<item>
<title>Планшеты от Microsoft поступят в продажу этой осенью</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3186</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IT-гигант Microsoft представил свою новую разработку - планшетные компьютеры Surface. Появление в продаже обещано осенью.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Изначально планируется выпустить две модели. Отличасться они будут по техничесскому оснащению и операционной системой, которая будет на них установлена. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;cs_img&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/get_img?ImageId=10534&quot; border=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработчики рассказалаи некоторые подробности о планшете на Windows RT: толщина 9,3 мм, HD-дисплей 10,6&quot; с соотношением сторон 16:9, порт USB 2.0, первый в своём роде корпус из…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3186"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Tue, 19 Jun 2012 16:39:42 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3186</guid>
</item>
<item>
<title>Opera 12 - не просто номерное обновление, а нечто больше</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3157</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14 июня вышло очередное обновление популярного в Беларуси браузера. Анонсирован ряд новых функций, изменение тем интерфейса, а также новый уровень контроля как за самим браузером, так и за сайтами, которые вы посещаете.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;cs_img&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/get_img?ImageId=10438&quot; border=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, обо всем по порядку:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opera 12 обзавёлся модной фишечкой - сменой оформления. Тем хватит на любой вкус + они постоянно разрабатываются и пополняются в директорию для &lt;a href=&quot;https://addons.opera.com/ru/themes/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;скачивания&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;cs_img&quot; style=&quot;float:left;&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/get_img?ImageId=10436&quot; border=&quot;0&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Теперь вы можете разрешить веб-приложениям…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3157"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Thu, 14 Jun 2012 16:12:08 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3157</guid>
</item>
<item>
<title>Робот-косильщик сможет ухаживать за вашим газоном</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3148</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Если вас не покидает мечта об идеальном газоне и вы можете спокойно расстаться с ощутимой суммой денег в угоду стриженному газону и техническому прогрессу - эта новость для вас.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Недавно компания Bosch анонсировала выход робота, которого назвала первым в мире «умным» роботом-косильщиком. По словам разработчиков, Indego может выполнять работу без вашего вмешательства. Робот отличается от других тем, что косит ровными последовательными рядами, как человек (хоть и это многим людям не под силу), до тех пор, пока вся трава не будет убрана.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class=&quot;cs_img&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;img…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3148"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2012 12:48:14 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3148</guid>
</item>
<item>
<title>Отправить электронное письмо, но проверить почтовый ящик в подъезде</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/3086</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Интересный сервис на стыке цифровых и аналогвых технологий появился весной 2012 года в Беларуси. Теперь можно написать электронное письмо и оно придёт адресату в уже непривычном нам бумажном конверте. И это бесплатно.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://convert.by&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Convert.by&lt;/a&gt; — проект Александра Плютова, романтика по натуре и активиста в жизни. В конце марта ему показалась интересной идея возродить интерес к уже почти забытому формату общения между людьми - бумажными письмами. Тогда же Александр подумал, что если эта идея понравится не только ему он возьмётся за её реализацию - так и получилось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сначала помогали…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/3086"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Thu, 31 May 2012 15:56:16 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/3086</guid>
</item>
<item>
<title>Облаков хватит всем. Новинки в области хранения информации в сети.</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2904</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Апрель 2012 года запомнится пользователям сети активным развитием облачных сервисов. Наконец-то появился реальная альтернатива и возможность выбора.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p class=&quot;p1&quot;&gt;Если кратко и по сути - облачные сервисы по хранению данных вещь практически незаменимая для каждого, кто хоть что-то делает в сети - отдыхает или работает, не имеет никакого значения. Представьте, что у вас есть флешка, данные на которой доступны только вам из любой точки мира где есть интернет. Т.е. теперь во многом отпадает потребность в физическом носителе на связке…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2904"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Thu, 26 Apr 2012 14:10:31 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2904</guid>
</item>
<item>
<title>kompot.by - новое место развлечения могилёвских молодых интернавтов</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2822</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В первых числах апреля выпускники могилёвскийх ВУЗов тихо-мирно запустили сайт kompot.by - новая развлекательная площадка для тех кто любит юмор и веселье, ну и призы, конечно.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Как рассказал один из сооснователей «компотбая» Михаил Свирченко, идея разнообразить могилёвский интернет пришла весной 2011 года. Примерно тогда же появилась задумка сделать сайт именно с весёлыми конкурсами и назвать его kompot.by Как и полагается всем стартапам (а именно так называют проекты основанные на интересной идее и первое время работающие на энтузиазме), за дело…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2822"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Tue, 10 Apr 2012 13:32:23 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2822</guid>
</item>
<item>
<title>Яндекс.Shell для пользователей Android</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2706</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сегодня стала доступна для скачивания приятная &quot;фишечка&quot; для вашего Android-фона. Называется она Яндекс.Shell&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Что такое Яндекс.Shell и чем он хорош? Это трехмерный интерфейс – удобный и понятный каждому. Он дает новое ощущение от использования привычного телефона. Посмотрите, как это выглядит:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;http://www.youtube.com/embed/oB5Q5mdStZk&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Shell реализован поиск Яндекса – чтобы быстро находить ответы, а также Погода, Новости и Фотки. Панель Фоток пригодится тем, кто…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2706"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Tue, 20 Mar 2012 17:39:33 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2706</guid>
</item>
<item>
<title>Белтелеком предупреждает: возможны проблемы с доступом в сеть у могилевчан и жителей области</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2574</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;У абонентов ByFly, интерактивного телевидения ZALA и VPN 1 и 2 марта возможны временные перебои в предоставлении услуг, сообщает сайт Белтелекома.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	Сложности с доступом возможны 1 марта 2012 с 0.00 до 6.00 и 2 марта с 02.00 до 7.00. Возможные неудобства вызваны работами, которые будут проводиться на сети.

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2574"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Wed, 29 Feb 2012 17:07:14 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2574</guid>
</item>
<item>
<title>13 февраля международный день радио</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2472</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Все мы периодически слышим из всевозможных динамиков музыку или новости, всевозможные игры со слушателями и  зажигательные диалоги ди-джеев, самых талантливых из них запросто можно узнать по одному только голосу. Но это лишь верхушка айсберга – за круглосуточным эфиром стоит серьезная работа технических работников и копирайтеров, редакторов и администраторов.  Многое зависит и от технического оснащения радиовещания: чем доступнее, профессиональнее и стабильнее программное обеспечение, тем легче и приятнее будет ежедневный выход в радиоэфир.  И осуществлять его теперь может не только профессионал с высшим образованием в области радиоэлектроники, но и любой пользователь Интернета, владеющий навыками работы на компьютере и доступом в Интернет.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Поэтому, если вы хоть раз в жизни задумывались о создании собственной радиостанции, если вас привлекает сведение треков, подбор качественной музыки и свои слушатели. Если вы готовы выдавать в эфир новости или любую другую качественную информацию, и при этом способны оценить все преимущества удаленного вещания и управления из любой точки земного шара, где есть Интернет, то…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2472"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>sourcefabric.org</atom:name></atom:author>
<pubDate>Mon, 13 Feb 2012 19:02:59 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2472</guid>
</item>
<item>
<title>Пользователям Facebook теперь можно дозвониться из Skype</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2444</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Недавнее обновление популярной программы для общения в сети принесло ряд улучшений и новых функций. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;В новой версии Skype 5.8 для Windows появились следующиее нововведения:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;видео-звонки в формате Full HD (если у вас веб-камера поддерживает высокое разрешение и достаточная скорость подключения к сети);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;аудио и видео звонки пользователям Facebook (в beta-режиме);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;теперь можно показывать свой экран группе пользователей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;появилась возможность прятать оффлайн-пользователей…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2444"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Thu, 09 Feb 2012 15:54:45 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2444</guid>
</item>
<item>
<title>В сети появились новые скриншоты Windows 8 (обновлено)</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2411</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Технический блог TheVerge опубликовал скриншоты последней сборки Windows 8 (8220). Некоторые переработки в интерфейсе этой самой массовой ОС могут показаться революционными.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;— не будет кнопки Пуск/Start;&lt;br /&gt;— появился сайдбар, который называется Charms bar. Как видно по скриншотам, в нём будут уведомления, системные функции, например, измемения яркости экрана, громкости звука, индикатор активного языка ввода;&lt;br /&gt;— Internet Еxplorer 10, будет самообновляться;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[[slideshow]]&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;span style=&quot;color: #3366ff;&quot;&gt;Обновление 9.02.2012&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как &lt;a…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2411"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Mon, 06 Feb 2012 16:02:14 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2411</guid>
</item>
<item>
<title>Recon Instruments представила маску для зимних экстремальных видов спорта</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2302</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;С виду, это обычная маска, в которой молодые люди катаются на лыжах или бордах зимой. Но на самом деле, это целый сгусток технологий, который позволит любителям снега и скорости получать удовольствие от катания еще больше.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;Это уже не первая маска от Recon Instruments. Модель выпущенная в прошлом году, наделала много шума - оно и понятно: впервые в маске для сноубординга были реализована функция отображения в реальном времени скорости, координат,пройденного пути, секундомера и температуры воздуха. Вся эта информация отображается на маленьком LCD-экране. Впрочем, хватит слов. Вот видео, в котором речь идёт…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2302"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Wed, 18 Jan 2012 19:01:15 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2302</guid>
</item>
<item>
<title>Как Tesco нашла подход к занятым покупателям при помощи смартфонов</title>
<link>http://gorad.by/by/page/itkava/2279</link>
<description>

	
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В сети появилось видео, в котором рассказывается об успехе крупной торговой сети супермакетов Tesco в Южной Корее.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

	&lt;p&gt;В борьбе за покупателя и в погоне за прибылью армии маркетологов ломают головы и тратят огромные бюджеты для продвижения своего товара или услуги. В этом контексте интересен опыт Tesco в Южной Корее. Сообщается, что южнокрейцы крайне трудолюбивы, проводят на работе больше чем любой другой работник если брать статистику по всему миру. Это отражается и в потребительской…

	&lt;p&gt;&lt;a href="http://gorad.by/by/page/itkava/2279"&gt;Читать далее →&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
<category domain="http://gorad.by/by/page/itkava">IT-кава</category>
<atom:author><atom:name>gorad.by</atom:name></atom:author>
<pubDate>Thu, 12 Jan 2012 13:54:54 +0300</pubDate>
<guid isPermaLink="true">http://gorad.by/by/page/itkava/2279</guid>
</item>
</channel>
</rss>